<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="http://onto.clarin.si/semsex#"
     xml:base="http://onto.clarin.si/semsex"
     xmlns:ns="http://creativecommons.org/ns#"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
     xmlns:vann="http://purl.org/vocab/vann/"
     xmlns:terms="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:schema="https://schema.org/"
     xmlns:semsex="http://onto.clarin.si/semsex#">
    <owl:Ontology rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex">
        <owl:versionIRI rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex/0.1.0#"/>
        <ns:license rdf:resource="http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"/>
        <terms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-10-20</terms:created>
        <vann:preferredNamespacePrefix>ss</vann:preferredNamespacePrefix>
        <vann:preferredNamespaceUri>http://onto.clarin.si/semsex#</vann:preferredNamespaceUri>
        <rdfs:label xml:lang="en">Schema for storing concepts about sex education curriculums</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Shema učnih načrtov za spolno vzgojo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">0.1.0</owl:versionInfo>
        <schema:creator rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#SlavkoZitnik"/>
        <schema:creator rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#TimPrezelj"/>
        <schema:creator rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#TimotejKnez"/>
        <schema:publisher rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#Clarin"/>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->


    


    <!-- http://creativecommons.org/ns#license -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://creativecommons.org/ns#license"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/created -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/created"/>
    


    <!-- http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespacePrefix -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespacePrefix"/>
    


    <!-- http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespaceUri -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespaceUri"/>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage"/>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/mbox -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/mbox"/>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/name -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/name"/>
    


    <!-- https://schema.org/affiliation -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://schema.org/affiliation"/>
    


    <!-- https://schema.org/creator -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://schema.org/creator"/>
    


    <!-- https://schema.org/isVariantOf_proti -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://schema.org/isVariantOf_proti"/>
    


    <!-- https://schema.org/publisher -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://schema.org/publisher"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Datatypes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->


    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date -->


    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->


    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#homologno -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#homologno">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#pomembno_za -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#pomembno_za">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#povezano_z -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#povezano_z">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#se_sprosti_ob -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#se_sprosti_ob">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#vpliva_na -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#vpliva_na">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#zascita -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#zascita">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://schema.org/isSimilarTo -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://schema.org/isSimilarTo">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://schema.org/isVariantOf -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://schema.org/isVariantOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://schema.org/primaryPrevention -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://schema.org/primaryPrevention">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->


    


    <!-- http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->


    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#PEP -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#PEP">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#zascita_pred_spo"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#abstieneca -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#abstieneca">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#vedenjska_»naravna«"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#adolescenca -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#adolescenca">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolni_razvoj"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#ameba-entamoeba_histolytica -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#ameba-entamoeba_histolytica">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#parazitske"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#anilingus -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#anilingus">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#druzne"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#bakterijske -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#bakterijske">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolno_prenosljive_okuzbe_in_spolno_prenosljive_bolezni"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#bartolinijeve_zleze -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#bartolinijeve_zleze">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#zenske"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#bioloski_spol -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#bioloski_spol">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolna_identiteta"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#biseskaulna -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#biseskaulna">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#homoseksualna"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#cepljenje -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#cepljenje">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#zascita_pred_spo"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#cisspolnost -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#cisspolnost">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolna_identiteta"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#coitus -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#coitus">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#druzne"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#coitus_interruptus -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#coitus_interruptus">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#vedenjska_»naravna«"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#diafragma -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#diafragma">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#pregradna"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#dolocitev_bioloskega_spola -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#dolocitev_bioloskega_spola">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#oploditev"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#drag -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#drag">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolni_izraz"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#druzbeni_spol -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#druzbeni_spol">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolna_identiteta"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#druzne -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#druzne">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolne_prakse"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#embrioloski_razvoj -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#embrioloski_razvoj">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolni_razvoj"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#erektilna_disfunkcija -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#erektilna_disfunkcija">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolna_disfunkcija"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#femicid -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#femicid">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolna_nedotakljivost"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#fetis -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#fetis">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolne_fantazije"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#fingering -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#fingering">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#druzne"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#fiziologija -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#fiziologija">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#object"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#fiziologija_spolnega_odnosa -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#fiziologija_spolnega_odnosa">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#fiziologija"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#frenulum -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#frenulum">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#penis"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#frot -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#frot">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#druzne"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#gangbang -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#gangbang">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#promiskuitetno_vedenje"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#garje-sarcoptes_scabiei -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#garje-sarcoptes_scabiei">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#parazitske"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#gej -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#gej">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#homoseksualna"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#giardia_duodenalis -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#giardia_duodenalis">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#parazitske"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#glavica -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#glavica">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#penis"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#gonoreja-neisseria_gonorrhoeae -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#gonoreja-neisseria_gonorrhoeae">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#bakterijske"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#hemofilus-haemophilus_ducreyi -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#hemofilus-haemophilus_ducreyi">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#bakterijske"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#hepatitis_a_virus -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#hepatitis_a_virus">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#hepatitis_virusi"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#hepatitis_b_virus -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#hepatitis_b_virus">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#hepatitis_virusi"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#hepatitis_c_virus -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#hepatitis_c_virus">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#hepatitis_virusi"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#hepatitis_d_virus -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#hepatitis_d_virus">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#hepatitis_virusi"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#hepatitis_e_virus -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#hepatitis_e_virus">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#hepatitis_virusi"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#hepatitis_virusi -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#hepatitis_virusi">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#virusne"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#herpes_simplex -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#herpes_simplex">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#virusne"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#heteroseksualna -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#heteroseksualna">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolna_usmerjenost"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#higiena -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#higiena">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolno_zdravje"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#himen -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#himen">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#vulva"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#hiv -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#hiv">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#virusne"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#homoseksualna -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#homoseksualna">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolne_manjsine"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#hormonska -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#hormonska">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#kontracepcija"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#hormonski_intrauterini_sistem -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#hormonski_intrauterini_sistem">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#hormonska"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#hpv -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#hpv">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#virusne"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#individualne -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#individualne"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#individualne_spolne_prakse -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#individualne_spolne_prakse">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolne_prakse"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#interspolnost -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#interspolnost">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolne_manjsine"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#intrauterini_sisitem_z_bakrom -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#intrauterini_sisitem_z_bakrom">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#kemicna"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#jajcevod -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#jajcevod">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#zenske"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#jajcniki -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#jajcniki">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#zenske"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#kastracija -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#kastracija">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#odstranitev_penisa"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#kemicna -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#kemicna">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#kontracepcija"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#kemsex -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#kemsex">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolno_zdravje"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#kink -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#kink">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolne_fantazije"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#klamidija-chlamydia_trachomatis -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#klamidija-chlamydia_trachomatis">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#bakterijske"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#klebsijela-klebsiella_granulomatis -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#klebsijela-klebsiella_granulomatis">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#bakterijske"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#klistiranje -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#klistiranje">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#higiena"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#klitoris -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#klitoris">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#vulva"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#kombinirana_tabletka -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#kombinirana_tabletka">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#kontracepcijske_tabletke"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#kondom -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#kondom">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#kondom"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#pregradna"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#kontracepcija -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#kontracepcija">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolno_zdravje"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#kontracepcijske_injekcije -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#kontracepcijske_injekcije">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#hormonska"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#kontracepcijske_tabletke -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#kontracepcijske_tabletke">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#hormonska"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#kontracepcijski_oblizi -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#kontracepcijski_oblizi">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#hormonska"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#kontracepcijski_vsadek -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#kontracepcijski_vsadek">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#hormonska"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#koren -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#koren">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#penis"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#kozica -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#kozica">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#klitoris"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#kriptosporidij-cryptosporidium_spp. -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#kriptosporidij-cryptosporidium_spp.">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#parazitske"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#kunilingus -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#kunilingus">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#druzne"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#lezbijka -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#lezbijka">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#homoseksualna"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#male_sramne_ustnice -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#male_sramne_ustnice">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#sramne_ustnice"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#maternica -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#maternica">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#zenske"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#maternicni_vrat -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#maternicni_vrat">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#maternica"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#mcv -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#mcv">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#virusne"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#mehurcasta_zleza -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#mehurcasta_zleza">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#moski"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#menopavza -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#menopavza">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#starost"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#menstruacija -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#menstruacija">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#adolescenca"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#menstrualna_skodelica -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#menstrualna_skodelica">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#higiena"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#menstrualni_tamponi -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#menstrualni_tamponi">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#higiena"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#menstrualni_vlozki -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#menstrualni_vlozki">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#higiena"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#mikoplazme_in_ureoplazme -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#mikoplazme_in_ureoplazme">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#bakterijske"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#moda -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#moda">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#moski"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#modnik -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#modnik">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#moski"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#mokre_sanje -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#mokre_sanje">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#adolescenca"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#monogamija -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#monogamija">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#socialne_spolne_oblike"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#moska_ejakulacija -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#moska_ejakulacija">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#fiziologija"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#moski -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#moski">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolna_anatomija"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#moski_zunanji_kondom -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#moski_zunanji_kondom">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#kondom"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#moški -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#moški">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolna_anatomija"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#mutual_masturbation -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#mutual_masturbation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#promiskuitetno_vedenje"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#mycoplasma_genitalum -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#mycoplasma_genitalum">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#mikoplazme_in_ureoplazme"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#mycoplasma_hominis -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#mycoplasma_hominis">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#mikoplazme_in_ureoplazme"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#nedolznost -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#nedolznost">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolno_vedenje"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#noznica -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#noznica">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#zenske"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#obmodek -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#obmodek">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#moski"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#obrezovanje_moških -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#obrezovanje_moških">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#kozica"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#odstranitev_penisa -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#odstranitev_penisa">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolna_nedotakljivost"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#operativna -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#operativna"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#operativna_kontracepcija -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#operativna_kontracepcija">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#kontracepcija"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#oploditev -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#oploditev">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolni_razvoj"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#oploditev_z_biomedicinsko_pomocjo -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#oploditev_z_biomedicinsko_pomocjo">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#oploditev"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#orgazem -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#orgazem">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#uzitek"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#orgije -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#orgije">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#promiskuitetno_vedenje"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#ormeloksifen -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#ormeloksifen">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#kontracepcijske_tabletke"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#ovulacija -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#ovulacija">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#oploditev"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#parafilije -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#parafilije">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolno_zdravje"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#parazitske -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#parazitske">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolno_prenosljive_okuzbe_in_spolno_prenosljive_bolezni"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#pegging -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#pegging">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#druzne"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#penis -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#penis">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#moski"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#poliamorija -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#poliamorija">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#promiskuitetno_vedenje"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#poliandrija -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#poliandrija">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#promiskuitetno_vedenje"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#poligamija -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#poligamija">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#promiskuitetno_vedenje"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#poliginija -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#poliginija">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#promiskuitetno_vedenje"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#pornografija -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#pornografija">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolno_delo"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#posilstvo -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#posilstvo">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolna_nedotakljivost"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#pozelenje -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#pozelenje">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#uzitek"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#pregradna -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#pregradna"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#pregradna_kontracepcija -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#pregradna_kontracepcija">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#kontracepcija"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#prep -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#prep">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#zascita_pred_spo"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#privoljenje -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#privoljenje">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolna_nedotakljivost"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#progesteronska_tabletka -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#progesteronska_tabletka">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#kontracepcijske_tabletke"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#promiskuitetno_vedenje -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#promiskuitetno_vedenje">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#socialne_spolne_oblike"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#prostata -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#prostata">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#moski"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#prostitucija -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#prostitucija">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolno_delo"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#razmnozevanje -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#razmnozevanje">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#zrelo_obdobje"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#razvoj_gonad -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#razvoj_gonad">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#embrioloski_razvoj"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#razvoj_reproduktivnega_sistema -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#razvoj_reproduktivnega_sistema">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#embrioloski_razvoj"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#rojstvo -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#rojstvo">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolni_razvoj"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#romanticna_usmerjenost -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#romanticna_usmerjenost">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolni_tip"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#samozadovoljevanje -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#samozadovoljevanje">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#individualne"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#seksologija -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#seksologija">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#zgodovina_seksualnosti"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#seksting -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#seksting">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#virtualne"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#semenjak -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#semenjak">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#moski"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#semenska_tekocina -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#semenska_tekocina">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#fiziologija"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#sifilis-treponema_palidum -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#sifilis-treponema_palidum">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#bakterijske"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#sigela-shigella_spp. -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#sigela-shigella_spp.">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#bakterijske"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#skenejeve_zleze -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#skenejeve_zleze">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#zenske"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#socialne_spolne_oblike -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#socialne_spolne_oblike">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#object"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#spermidin -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#spermidin">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#kemicna"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#spolna_anatomija -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#spolna_anatomija">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#object"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#spolna_disfunkcija -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#spolna_disfunkcija">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolno_zdravje"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#spolna_identiteta -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#spolna_identiteta">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolni_tip"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#spolna_industrija -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#spolna_industrija">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#socialne_spolne_oblike"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#spolna_nedotakljivost -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#spolna_nedotakljivost">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#object"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#spolna_rehabilitacija -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#spolna_rehabilitacija">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolno_zdravje"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#spolna_terapija -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#spolna_terapija">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolno_zdravje"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#spolna_usmerjenost -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#spolna_usmerjenost">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolni_tip"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#spolne_fantazije -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#spolne_fantazije">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolnostna_identiteta"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#spolne_igracke -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#spolne_igracke">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolna_industrija"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#spolne_manjsine -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#spolne_manjsine">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolni_tip"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#spolne_prakse -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#spolne_prakse">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolno_vedenje"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#spolni_dimorfizem -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#spolni_dimorfizem">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolna_anatomija"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#spolni_hormoni -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#spolni_hormoni">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#fiziologija"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#spolni_izraz -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#spolni_izraz">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolno_vedenje"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#spolni_razvoj -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#spolni_razvoj">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#object"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#spolni_tip -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#spolni_tip">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolnostna_identiteta"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#spolno_delo -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#spolno_delo">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolna_industrija"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#spolno_nadlegovanje -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#spolno_nadlegovanje">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolna_nedotakljivost"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#spolno_prenosljive_okuzbe_in_spolno_prenosljive_bolezni -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#spolno_prenosljive_okuzbe_in_spolno_prenosljive_bolezni">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolno_zdravje"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#spolno_vedenje -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#spolno_vedenje">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#object"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#spolno_zdravje -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#spolno_zdravje">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#object"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#spolnost_med_nosecnostjo -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#spolnost_med_nosecnostjo">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#razmnozevanje"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#spolnost_po_porodu -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#spolnost_po_porodu">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#razmnozevanje"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#spolnostna_identiteta -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#spolnostna_identiteta">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#object"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#sramne_usi-pthirus_pubis -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#sramne_usi-pthirus_pubis">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#parazitske"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#sramne_ustnice -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#sramne_ustnice">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#vulva"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#starost -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#starost"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#starost_in_spolnost -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#starost_in_spolnost">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolni_razvoj"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#sterilizacija_pri_zenskah -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#sterilizacija_pri_zenskah">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#operativna"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#tocka_g -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#tocka_g">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#zenske"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#transspolnost -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#transspolnost">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolne_manjsine"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#transvestit -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#transvestit">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolni_izraz"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#travestit -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#travestit">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolni_izraz"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#tribadizem -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#tribadizem">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#druzne"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#trihomonas-trichomonas_vaginalis -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#trihomonas-trichomonas_vaginalis">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#parazitske"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#ureoplasma_urealyticum -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#ureoplasma_urealyticum">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#mikoplazme_in_ureoplazme"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#urgentna_kontracepcija -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#urgentna_kontracepcija">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#kontracepcijske_tabletke"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#uzitek -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#uzitek">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#fiziologija"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#vaginalni_obrocek -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#vaginalni_obrocek">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#hormonska"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#vaginizem -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#vaginizem">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolna_disfunkcija"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#vaginoplastika -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#vaginoplastika">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#zenske"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#vazektomija -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#vazektomija">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#operativna"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#velike_sramne_ustnice -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#velike_sramne_ustnice">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#sramne_ustnice"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#virtualne -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#virtualne">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolne_prakse"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#virtualni_seks -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#virtualni_seks">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#virtualne"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#virusne -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#virusne">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolno_prenosljive_okuzbe_in_spolno_prenosljive_bolezni"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#vulva -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#vulva">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#zenske"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#vzburjenje -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#vzburjenje">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#uzitek"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#zascita_pred_spo -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#zascita_pred_spo">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolno_zdravje"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#zenska_ejakulacija -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#zenska_ejakulacija">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#fiziologija"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#zenske -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#zenske"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#zgodnje_otrostvo_in_spolnost -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#zgodnje_otrostvo_in_spolnost">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolni_razvoj"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#zgodovina_seksualnosti -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#zgodovina_seksualnosti">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#object"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#zika -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#zika">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#virusne"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#zrelo_obdobje -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#zrelo_obdobje">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolni_razvoj"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#vedenjska_»naravna« -->


    <owl:Class rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#vedenjska_»naravna«">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#kontracepcija"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#object -->


    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#object"/>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/Organization -->


    <owl:Class rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/Organization"/>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/Person -->


    <owl:Class rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/Person"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->


    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#Clarin -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#Clarin">
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Organization"/>
        <rdfs:label>Clarin.si</rdfs:label>
        <foaf:homepage rdf:resource="https://www.clarin.si"/>
        <foaf:name xml:lang="en">Slovene national consortium of the European research infrastructure CLARIN</foaf:name>
        <foaf:name xml:lang="sl">Slovenski nacionalni konzorcij v mreži evropske raziskovalne infrastrukture CLARIN</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#PEP -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#PEP">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q1361206"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Post-exposure_prophylaxis</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://kajisces.si/pep/</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Zaščita_po_izpostavitvi</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Post-exposure prophylaxis</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Zaščita po izpostavitvi</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.3.3</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Post-exposure Prophylaxis (PEP): Post-exposure prophylaxis (PEP) is a preventive medical treatment started after exposure to a pathogen to prevent infection from occurring. It&apos;s commonly used in cases of potential exposure to infection like HIV.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Profilaksa po izpostavitvi (PEP): preventivno zdravljenje, ki se začne po izpostavitvi patogenu, da se prepreči pojav okužbe. Običajno se uporablja v primerih potencialne izpostavljenosti okužbam, kot je HIV.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1361206 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1361206"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#SlavkoZitnik -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#SlavkoZitnik">
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Person"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://orcid.org/0000-0003-3452-1106"/>
        <foaf:mbox>slavko.zitnik@fri.uni-lj.si</foaf:mbox>
        <foaf:name>Slavko Žitnik</foaf:name>
        <schema:affiliation rdf:nodeID="genid1"/>
    </owl:NamedIndividual>
    <rdf:Description rdf:nodeID="genid1">
        <foaf:homepage rdf:resource="https://www.fri.uni-lj.si"/>
        <foaf:name>University of Ljubljana, Faculty of Computer and Information Science</foaf:name>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#TimPrezelj -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#TimPrezelj">
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Person"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://orcid.org/0000-0002-2412-2737"/>
        <foaf:mbox>tim.prezelj@pef.uni-lj.si</foaf:mbox>
        <foaf:name>Tim Prezelj</foaf:name>
        <schema:affiliation rdf:nodeID="genid2"/>
    </owl:NamedIndividual>
    <rdf:Description rdf:nodeID="genid2">
        <foaf:homepage rdf:resource="https://www.pef.uni-lj.si"/>
        <foaf:name>Univerza v Ljubljani, Pedagoška fakulteta</foaf:name>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#TimotejKnez -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#TimotejKnez">
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Person"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://orcid.org/0000-0001-7506-5739"/>
        <foaf:mbox>timotej.knez@fri.uni-lj.si</foaf:mbox>
        <foaf:name>Timotej Knez</foaf:name>
        <schema:affiliation rdf:nodeID="genid3"/>
    </owl:NamedIndividual>
    <rdf:Description rdf:nodeID="genid3">
        <foaf:homepage rdf:resource="https://www.fri.uni-lj.si"/>
        <foaf:name>University of Ljubljana, Faculty of Computer and Information Science</foaf:name>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#abstieneca -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#abstieneca">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q598443"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Sexual_abstinence</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Abstinenca</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sexual abstinence</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Spolna abstinenca</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.2.5.1</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Sexual Abstinence: The practice of refraining from some or all aspects of sexual activity for various reasons, including medical, moral, religious, or social motivations. It can be voluntary, involuntary, or legally mandated.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Spolna abstinenca: praksa vzdržanja nekaterih ali vseh vidikov spolne dejavnosti iz različnih razlogov, vključno z zdravstvenimi, moralnimi, verskimi ali družbenimi. Lahko je prostovoljna, neprostovoljna ali zakonsko določena.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q598443 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q598443"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#adolescenca -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#adolescenca">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q101065"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Puberty</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Puberteta</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Puberteta</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Puberty</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">6.5</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Puberteta: Biološki proces, v katerem otrokovo telo dozori v odraslo telo, sposobno spolnega razmnoževanja, ki ga sprožijo hormonski signali iz možganov v spolne žleze in vključuje telesne spremembe, rast in razvoj sekundarnih spolnih značilnosti.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Puberty: The biological process in which a child&apos;s body matures into an adult body capable of sexual reproduction, initiated by hormonal signals from the brain to the gonads, and involving physical changes, growth, and development of secondary sexual characteristics.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q101065 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q101065"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#ameba-entamoeba_histolytica -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#ameba-entamoeba_histolytica">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q131027"/>
        <schema:isSimilarTo rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#higiena"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Entamoeba_histolytica</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Entamoeba_histolytica</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Entamoeba histolytica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Entamoeba histolytica</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.1.1.6</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Entamoeba histolytica: An anaerobic parasitic amoebozoan belonging to the genus Entamoeba, primarily infecting humans and causing amoebiasis. It infects millions of people worldwide and is responsible for a significant number of deaths each year.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Entamoeba histolytica: anaerobni parazitski amebozoj iz rodu Entamoeba, ki okuži predvsem ljudi in povzroča amebiazo. Okuži milijone ljudi po vsem svetu in je odgovoren za veliko število smrti vsako leto.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q131027 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q131027"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#anilingus -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#anilingus">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q210749"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Anilingus</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Anilingus</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Anilingus</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Anilingus</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">3.2.1.5</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Anilingus: An oral and anal sex act where one person stimulates another person&apos;s anus using their tongue and lips, also known as &apos;rimming&apos; or &apos;anal-oral contact.&apos; It can be part of sexual foreplay and is based on the high concentration of nerve endings in the anus.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Anilingus: oralna in analna spolna praksa, pri kateri ena oseba stimulira anus druge osebe s svojim jezikom in ustnicami, znana tudi kot &amp;quot;rimming&amp;quot; ali &amp;quot;analno-oralni stik&amp;quot;. Lahko je del spolne predigre.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q210749 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q210749"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#bakterijske -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#bakterijske">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q727028"/>
        <zascita rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#kondom"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bacterial infection</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Bakterijske okužbe</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.1.2</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Bacterial infection: Pathogenic bacteria are bacteria that can cause disease. Most species of bacteria are harmless and are often beneficial but others can cause infectious diseases. The number of these pathogenic species in humans is estimated to be fewer than a hundred. By contrast, several thousand species are part of the gut flora present in the digestive tract.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Bakterijska okužba: patogene bakterije so bakterije, ki lahko povzročijo bolezen. Ta članek se osredotoča na bakterije, ki so patogene za ljudi. Večina vrst bakterij je neškodljivih in pogosto koristnih, vendar druge lahko povzročijo nalezljive bolezni. Število teh patogenih vrst pri ljudeh se ocenjuje na manj kot sto. Nasprotno pa je več tisoč vrst del črevesne mikrobiote, prisotne v prebavnem traktu.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q727028 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q727028"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#bartolinijeve_zleze -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#bartolinijeve_zleze">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q790949"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#vzburjenje"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Bartholin%27s_gland</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bartholin&apos;s gland</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Bartolinijeve žleze</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">8.3.1</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Bartholin&apos;s Glands: Two pea-sized glands in the female reproductive system located near the vaginal opening, which secrete mucus to lubricate the vagina.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Bartholinove žleze: Dve žlezi v velikosti graha v ženskem reproduktivnem sistemu, ki se nahajata blizu vaginalne odprtine, ki izločata sluz za mazanje vagine.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q790949 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q790949"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#bioloski_spol -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#bioloski_spol">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q290"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Sex</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Biološki_spol</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Biološki spol</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sex</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">2.1.1.1</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Biološki spol: Spol se nanaša na biološko lastnost, ki določa, ali organizem proizvaja moške ali ženske gamete, in ima ključno vlogo pri razmnoževanju. Spolne značilnosti se lahko med vrstami in posamezniki razlikujejo.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Sex: Sex refers to the biological trait that determines whether an organism produces male or female gametes, and it plays a crucial role in reproduction. Sexual characteristics may differ between species and individuals.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q290 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q290"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#biseskaulna -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#biseskaulna">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q43200"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Bisexuality</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Biseksualnost</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Biseksualnost</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bisexuality</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">2.1.4.3.3</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Biseksualnost: Biseksualnost je spolna, romantična ali čustvena privlačnost do več kot enega spola. Lahko jo opredelimo tudi kot spolno privlačnost do ljudi katerega koli spola ali spolne identitete, kar je znano tudi kot panseksualnost.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Bisexuality: a romantic or sexual attraction or behavior toward both males and females (gender binary), to more than one gender, or to both people of the same gender and different genders.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q43200 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q43200"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#cepljenje -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#cepljenje">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q192995"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Vaccination</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Cepljenje_(medicina)</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://www.ashasexualhealth.org/vaccines/#:~:text=One%20important%20prevention%20tool%20against,herpes%20simplex%20virus%20(HSV)</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Cepljenje (medicina)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vaccination</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.3.1</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Cepljenje: dajanje cepiva za pomoč imunskemu sistemu pri razvoju imunosti proti nalezljivim boleznim. Vključuje vnos mikroorganizma, virusa ali sorodnih komponent za spodbujanje imunskega odziva telesa in preprečevanje bolezni.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Vaccination: The administration of a vaccine to help the immune system develop immunity against infectious diseases. It involves introducing a microorganism, virus, or related components to stimulate the body&apos;s immune response and prevent illness.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q192995 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q192995"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#cisspolnost -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#cisspolnost">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q1093205"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Cisgender</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Cisspolnost</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cisgender</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Cisspolnost</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">2.1.1.3</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Cisgender: A term describing individuals whose gender identity aligns with the sex assigned to them at birth. It is the opposite of transgender and is used to discuss gender identity and expression.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Cisspolnost: izraz, ki opisuje posameznike, katerih spolna identiteta je usklajena s spolom, ki jim je bil dodeljen ob rojstvu. Je nasprotje transspolnosti in se uporablja za razpravo o spolni identiteti in izražanju.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1093205 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1093205"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#coitus -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#coitus">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q5873"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#razmnozevanje"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Sexual_intercourse</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Spolni_odnos</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sexual intercourse</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Spolni odnos</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">3.2.1.1</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Sexual Intercourse: Sexual activity involving the insertion of the male penis into the female vagina for pleasure and reproduction, with various forms including vaginal, anal, and oral sex, often used for physical and emotional bonding.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Spolni odnos: spolna dejavnost, ki vključuje različne prakse, namenjene zagotavljanju užitka in razmnoževanja, z različnimi oblikami, vključno z vaginalnim, analnim in oralnim seksom, ki se pogosto uporablja za fizično in čustveno povezovanje.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q5873 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q5873"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#coitus_interruptus -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#coitus_interruptus">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q182207"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Coitus_interruptus</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Coitus_interruptus</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Coitus interruptus</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Coitus interruptus</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.2.5.2</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Coitus Interruptus: A method of birth control involving the withdrawal of the penis from the vagina before ejaculation to prevent insemination. It does not protect against sexually transmitted infections (STIs).</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Coitus Interruptus: manj zanesljiva metoda kontracepcije, ki vključuje umik penisa iz nožnice pred ejakulacijo, da se prepreči oploditev. Ne ščiti pred spolno prenosljivimi okužbami (SPO).</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q182207 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q182207"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#diafragma -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#diafragma">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q754926"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#maternicni_vrat"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Diaphragm_(birth_control)</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Diaphragm (birth control)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">diafragma</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.2.1.2</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Diafragma (kontracepcija): pregradna metoda kontracepcije, ki se pred spolnim odnosom namesti na maternični vrat s spermicidom, da prepreči dostop do maternice in zadrži spermicid blizu materničnega vratu. Ima zmerno učinkovitost pri preprečevanju nosečnosti.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Diaphragm (Birth Control): A barrier method of birth control placed over the cervix with spermicide before sex to block access to the uterus and hold spermicide near the cervix. It has moderate effectiveness in preventing pregnancy.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q754926 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q754926"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#dolocitev_bioloskega_spola -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#dolocitev_bioloskega_spola">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q594595"/>
        <schema:isVariantOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#bioloski_spol"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Sex-determination_system</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Določitev biološkega spola</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sex-determination system</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">6.1.1</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Sex-Determination System: A biological system determining the development of sexual characteristics in organisms, such as male and female sexes, hermaphroditism, or sex determination by environmental factors or genetics.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Sistem določanja spola: biološki sistem, ki določa razvoj spolnih značilnosti v organizmih, kot sta moški in ženski spol, hermafroditizem ali določanje spola z okoljskimi dejavniki ali genetiko.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q594595 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q594595"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#drag -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#drag">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q3410369"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Drag_(entertainment)</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Drag</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Drag (entertainment)</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">3.1.3</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Drag: A performance of exaggerated gender expression, where individuals, often in theatrical settings, portray either exaggerated femininity or masculinity. Drag is often used for entertainment, social satire, and political commentary.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Drag: Predstava s pretiranim izražanjem spola, kjer posamezniki, pogosto v gledaliških okoljih, prikazujejo pretirano ženskost ali moškost. Drag se pogosto uporablja za zabavo, družbeno satiro in politične komentarje.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q3410369 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q3410369"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#druzbeni_spol -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#druzbeni_spol">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q48277"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Gender</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Družbeni_spol</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Družbeni spol</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gendre</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">2.1.1.2</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Družbeni spol: Družbeni spol je nabor značilnosti, ki se nanašajo na moškost in ženskost in ki ju razlikujejo med seboj. Glede na kontekst lahko te značilnosti vključujejo biološki spol (moški, ženska ali medspol), spolne socialne strukture (spolne in druge družbene vloge) ter spolno identiteto.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Gendre: Gender includes the social, psychological, cultural and behavioral aspects of being a man, woman, or other gender identity. Depending on the context, this may include sex-based social structures (i.e. gender roles) and gender expression.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q48277 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q48277"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#druzne -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#druzne">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q608"/>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Družne spolne prakse</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Shared sexual practices</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">3.2.1</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Družne spolne prakse: družne spolne prakse, so prakse, ki jih prakticiramo skupaj še vsaj z eno drugo osebo.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Shared sexual practices: Shared sexual practices are practices that are carried out together with at least one other person.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q608 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q608"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#embrioloski_razvoj -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#embrioloski_razvoj">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q109497310"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Human_embryonic_development</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Embriološki razvoj</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Human embryonic development</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">6.2</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Human Embryonic Development: The process of cellular division and differentiation during the early stages of development, from a one-celled zygote to an embryo that eventually becomes a fetus over approximately nine months.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Razvoj človeškega zarodka: proces celične delitve in diferenciacije v zgodnjih fazah razvoja, od enocelične zigote do zarodka, ki sčasoma postane plod v približno devetih mesecih.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q109497310 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q109497310"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#erektilna_disfunkcija -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#erektilna_disfunkcija">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q184674"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#penis"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Erectile_dysfunction</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Erektilna_disfunkcija</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Erectile dysfunction</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Erektilna disfunkcija</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.7.2</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Erectile Dysfunction (ED): A form of sexual dysfunction in males characterized by the recurring inability to achieve or maintain an erection sufficient for sexual activity. It can have physical and psychological causes.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Erektilna disfunkcija (ED): oblika spolne disfunkcije pri moških, za katero je značilna ponavljajoča se nezmožnost doseči ali ohraniti zadostno erekcijo za spolno aktivnost. Lahko ima fizične in psihološke vzroke.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q184674 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q184674"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#femicid -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#femicid">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q1342425"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Femicide</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Femicid</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Femicide</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">5.4</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Femicid: Femicid je zločin, ki je opredeljen kot &apos;nameren umor ženske ali dekleta zaradi njihovega spola&apos;, pri čemer se definicije razlikujejo glede na kulturni kontekst.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Femicide: Femicide or feminicide is a hate crime which is broadly defined as &apos;the intentional killing of women or girls because they are female&apos;, with definitions varying based on cultural context.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1342425 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1342425"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#fetis -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#fetis">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q207791"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Fetishism</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Fetišizem</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fetishism</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Fetišizem</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">2.2.2</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Fetish: Sexual fetishism or erotic fetishism is a sexual fixation on a nonliving object or nongenital body part. The object of interest is called the fetish.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Fetiš: Seksualni ali spolni fetišizem, priložnostno tudi erotični fetišizem, je seksualna fiksacija na neživi predmet ali del telesa, ki ne spada med spolovila (genitalije). Objektu (predmetu) spolnega interesa pravimo fetiš.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q207791 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q207791"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#fingering -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#fingering">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q757329"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Fingering_(sexual_act)</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Fingering</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fingering (sexual act)</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">3.2.1.6</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Fingering: Sexual stimulation of the vulva or vagina using the fingers, often as part of sexual arousal or foreplay. It can be a form of manual sex.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Fingering: Spolno draženje vulve ali vagine s prsti, pogosto kot del spolnega vzburjenja ali predigre. Lahko je oblika ročnega seksa.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q757329 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q757329"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#fiziologija -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#fiziologija">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q1920858"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Sex_differences_in_human_physiology</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sex differences in human physiology</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Spolne razlike v fiziologiji človeka</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">9</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Sex differences: Sex differences in human physiology are distinctions of physiological characteristics associated with either male or female humans. These differences are caused by the effects of the different sex chromosome complement in males and females, and differential exposure to gonadal sex hormones during development. Sexual dimorphism is a term for the phenotypic difference between males and females of the same species.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Spolne razlike: Spolne razlike v fiziologiji človeka so razlike v fizioloških značilnostih, povezanih bodisi z moškimi bodisi z ženskami. Te razlike so posledica učinkov različnega spolnega kromosomskega dopolnila pri moških in ženskah ter različne izpostavljenosti gonadalnim spolnim hormonom med razvojem. Spolni dimorfizem je izraz za fenotipsko razliko med samci in samicami iste vrste.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1920858 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1920858"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#fiziologija_spolnega_odnosa -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#fiziologija_spolnega_odnosa">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q1361002"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolne_prakse"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Human_sexual_response_cycle</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Fiziologija spolnega odnosa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Human sexual response cycle</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">9.1</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Cikel človeškega spolnega odziva: štiristopenjski model, ki opisuje fiziološke odzive na spolno stimulacijo, ki vključuje faze vznemirjenja, platoja, orgazma in faze razrešitve.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Human Sexual Response Cycle: A four-stage model describing physiological responses to sexual stimulation, which includes the excitement, plateau, orgasmic, and resolution phases.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1361002 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1361002"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#frenulum -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#frenulum">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q73738974"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Penile_frenulum</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Frenulum</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Penile frenulum</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">8.2.3.1</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Frenulum of the Penis: A thin, elastic strip of tissue on the underside of the glans and neck of the penis. It aids in the movement of the foreskin over the glans during erection.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Frenulum penisa: tanek, elastičen trak tkiva na spodnji strani glavice in vratu penisa. Pomaga pri premikanju kožice čez glavico med erekcijo.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q73738974 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q73738974"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#frot -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#frot">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q1098028"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#gej"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Frot</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Frot</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Frot</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">3.2.1.3</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Frot: Gejevska spolna praksa, ki običajno vključuje neposreden stik med penisoma.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Frot: a gay sexual practice that usually involves direct penis-to-penis contact.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1098028 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1098028"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#gangbang -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#gangbang">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q8410"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Gang_bang</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gang bang</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Gangbang</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">4.2.4</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Gang Bang: A sexual activity in which one person is the central focus of sexual attention from multiple individuals, usually involving more than three people. It is often associated with the porn industry.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Gangbang: spolna dejavnost, pri kateri je ena oseba v središču spolne pozornosti več posameznikov, običajno vključuje več kot tri ljudi. Pogosto se povezuje s porno industrijo.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q8410 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q8410"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#garje-sarcoptes_scabiei -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#garje-sarcoptes_scabiei">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q500869"/>
        <zascita rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#higiena"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Scabies</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Garje</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Garje</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Scabies</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.1.1.2</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Garje: nalezljiva kožna okužba, ki jo povzroča pršica Sarcoptes scabiei in povzroči hudo srbenje, izpuščaj in nastanek drobnih vdolbin na koži. Širi se predvsem z neposrednim stikom s kožo.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Scabies: A contagious skin infestation caused by the Sarcoptes scabiei mite, leading to severe itchiness, a rash, and the formation of tiny burrows on the skin. It is primarily spread through direct skin contact.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q500869 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q500869"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#gej -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#gej">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q592"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Gay</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Gej</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gay</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Gej</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">2.1.4.3.1</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Gay: Gay is a term referring to homosexuality or individuals attracted to members of the same sex. Originally, it meant &apos;carefree&apos; but has evolved to describe the LGBTQ+ community and same-sex attraction.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Gej: Gej je izraz, ki se nanaša na moško homoseksualnost ali posameznike, ki jih privlačijo pripadniki istega spola. Prvotno je pomenilo &amp;quot;brezskrben&amp;quot;, vendar se je razvilo v opis skupnosti LGBTQ+ in istospolne privlačnosti.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q592 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q592"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#giardia_duodenalis -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#giardia_duodenalis">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q155630"/>
        <schema:isSimilarTo rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#higiena"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Giardia_duodenalis</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Giardia_intestinalis</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://www.nijz.si/sites/www.nijz.si/files/uploaded/spremenjena_kopija_giardia_v_zivilih_17122015.pdf</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Giardia duodenalis</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Giardia duodenalis</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.1.1.4</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Giardia duodenalis: A parasitic microorganism that colonizes the small intestine, causing giardiasis, a diarrheal condition. It is typically transmitted through contaminated water and can lead to severe gastrointestinal symptoms.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Giardia duodenalis: Parazitski mikroorganizem, ki kolonizira tanko črevo in povzroča giardiazo, drisko. Običajno se prenaša z okuženo vodo in lahko povzroči resne gastrointestinalne simptome.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q155630 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q155630"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#glavica -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#glavica">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q650891"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Glans_penis</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Glans penis</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Glavica</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">8.2.3.4</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Glans Penis: The glans penis is the sensitive bulbous structure located at the distal end of the male human penis, serving as the primary source of sexual pleasure. It may be covered by the foreskin in uncircumcised men and develops during fetal development as part of the male reproductive organs.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Glavica penisa: Glavica penisa je občutljiva gomoljasta struktura, ki se nahaja na distalnem koncu moškega penisa in služi kot primarni vir spolnega užitka. Pri neobrezanih moških je lahko prekrit s kožico in se razvije med razvojem ploda kot del moških reproduktivnih organov.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q650891 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q650891"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#gonoreja-neisseria_gonorrhoeae -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#gonoreja-neisseria_gonorrhoeae">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q101896"/>
        <zascita rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#kondom"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Gonorrhea</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Neisseria_gonorrhoeae</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://nijz.si/nalezljive-bolezni/nalezljive-bolezni-od-a-do-z/gonoreja/</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Gonoreja</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Neisseria gonorrhoeae</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Neisseria gonorrhoeae</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.1.2.3</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Neisseria Gonorrhoeae: Neisseria gonorrhoeae, also known as gonococcus, is a Gram-negative bacterium responsible for causing gonorrhea, a sexually transmitted genitourinary infection. It can lead to various diseases, including disseminated gonococcemia and septic arthritis.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Neisseria gonorrhoeae: Neisseria gonorrhoeae, znana tudi kot gonokok, je po Gramu negativna bakterija, odgovorna za povzročanje gonoreje, spolno prenosljive genitourinarne okužbe. Lahko povzroči različne bolezni, vključno z diseminirano gonokokemijo in septičnim artritisom.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q101896 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q101896"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#hemofilus-haemophilus_ducreyi -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#hemofilus-haemophilus_ducreyi">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q1114305"/>
        <zascita rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#kondom"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Haemophilus_ducreyi</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Haemophilus ducreyi</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Hemofilus / Haemophilus ducreyi</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.1.2.6</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Haemophilus Ducreyi: Haemophilus ducreyi is a fastidious Gram-negative coccobacillus bacterium that causes chancroid, a sexually transmitted disease characterized by painful genital ulcers. It primarily affects the genitalia and can lead to severe ulceration.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Haemophilus Ducreyi: Haemophilus ducreyi je po Gramu negativna bakterija coccobacillus, ki povzroča čankar, spolno prenosljivo bolezen, za katero so značilne boleče genitalne razjede. Prizadene predvsem genitalije in lahko povzroči hude razjede.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1114305 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1114305"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#hepatitis_a_virus -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#hepatitis_a_virus">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q154869"/>
        <zascita rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#kondom"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Hepatitis_C</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://nijz.si/nalezljive-bolezni/nalezljive-bolezni-od-a-do-z/hepatitis-c-virusni-hepatitis-c/</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Hepatitis_C</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hepatitis A</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Hepatitis A</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.1.3.6.3</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Hepatitis A: Hepatitis A is an infectious liver disease caused by the Hepatovirus A (HAV). It is transmitted through contaminated food or water and can result in symptoms such as jaundice, nausea, and abdominal pain.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Hepatitis A: Hepatitis A je nalezljiva bolezen jeter, ki jo povzroča hepatovirus A (HAV). Prenaša se z okuženo hrano ali vodo in lahko povzroči simptome, kot so zlatenica, slabost in bolečine v trebuhu.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q154869 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q154869"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#hepatitis_b_virus -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#hepatitis_b_virus">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q6853"/>
        <zascita rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#kondom"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Hepatitis_B</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://nijz.si/nalezljive-bolezni/nalezljive-bolezni-od-a-do-z/hepatitis-b-virusni-hepatitis-b/</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Hepatitis_B</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hepatitis B</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Hepatitis B</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.1.3.6.2</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Hepatitis B: Hepatitis B virus (HBV) is a partially double-stranded DNA virus, a species of the genus Orthohepadnavirus and a member of the Hepadnaviridae family of viruses.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Hepatitis B: Virus hepatitisa B, okrajšano VHB, je virus iz rodu ortohepadnavirusov, ki je odporen na toploto in občutljiv na kislo okolje, povzroča hepatitis B in se prenaša s krvjo in krvnimi produkti. Razlikujejo 4 virusne tipe.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q6853 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q6853"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#hepatitis_c_virus -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#hepatitis_c_virus">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q157661"/>
        <zascita rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#cepljenje"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Hepatitis_A</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://nijz.si/nalezljive-bolezni/nalezljive-bolezni-od-a-do-z/hepatitis-a-virusni-hepatitis-a/</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Hepatitis_A</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hepatitis C</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Hepatitis C</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.1.3.6.1</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Hepatitis C: Hepatitis C is an infectious disease caused by the hepatitis C virus (HCV) that primarily affects the liver; it is a type of viral hepatitis. During the initial infection period, people often have mild or no symptoms. Early symptoms can include fever, dark urine, abdominal pain, and yellow tinged skin.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Hepatitis C: Hepatitis C je nalezljiva bolezen, ki napada predvsem jetra in jo povzroča virus hepatitisa C (VHC). Okužba pogosto poteka brez simptomov, kronična okužba pa pogosto lahko vodi do zabrazgotinjenja in ciroze jeter, kar je na splošno mogoče zaznati šele po mnogih letih. V nekaterih primerih pride zaradi ciroze do odpovedi jeter, raka na jetrih ali smrtno nevarnih krotic v požiralniku in želodcu.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q157661 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q157661"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#hepatitis_d_virus -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#hepatitis_d_virus">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q326643"/>
        <zascita rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#kondom"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Hepatitis_E</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://nijz.si/nalezljive-bolezni/nalezljive-bolezni-od-a-do-z/hepatitis-e-virusni-hepatitis-e/</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Hepatitis_E</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hepatitis D</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Hepatitis D</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.1.3.6.5</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Hepatitis D: Hepatitis D is a type of viral hepatitis[3] caused by the hepatitis delta virus (HDV). HDV is one of five known hepatitis viruses: A, B, C, D, and E. HDV is considered to be a satellite (a type of subviral agent) because it can propagate only in the presence of the hepatitis B virus (HBV). Transmission of HDV can occur either via simultaneous infection with HBV (coinfection) or superimposed on chronic hepatitis B or hepatitis B carrier state (superinfection).</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Hepatitis D: Hepatitis D je oblika hepatitisa, ki ga povzroča virus hepatitisa D (VHD); le-ta za svoj razvoj potrebuje virus hepatitisa B. Prenaša se s spolnim stikom in s transfuzijo kontaminirane krvi ali krvnih derivatov. Bolezen lahko poteka akutno, včasih v hudi obliki, lahko pa preide v kronični hepatitis in cirozo jeter.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q326643 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q326643"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#hepatitis_e_virus -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#hepatitis_e_virus">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q327281"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Hepatitis_D</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Hepatitis_D</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hepatitis E</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Hepatitis E</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.1.3.6.4</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Hepatitis E: Hepatitis E is inflammation of the liver caused by the hepatitis E virus (HEV). It is another form of viral hepatitis, distinct from hepatitis A, transmitted primarily through a fecal-oral route. It can lead to severe liver disease, especially in pregnant women and immunocompromised individuals.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Hepatitis E: Hepatitis E je vnetje jeter, ki ga povzroča virus hepatitisa E (HEV). Je druga oblika virusnega hepatitisa, ki se razlikuje od hepatitisa A in se prenaša predvsem po fekalno-oralni poti. Lahko povzroči hudo bolezen jeter, zlasti pri nosečnicah in osebah z oslabljenim imunskim sistemom.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q327281 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q327281"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#hepatitis_virusi -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#hepatitis_virusi">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q131742"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hepatitis</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Hepatitis virusi</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.1.3.6</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Hepatitis: Hepatítis pomeni vnetje jetrnega tkiva. V nekaterih primerih poteka brezsimptomno, sicer pa se lahko kaže s slabostjo, bruhanjem, zmanjšanjem teka, drisko, utrujenostjo, vročino, bolečinami in napetostjo v trebuhu, zlatenico, povečanimi jetri in moteno jetrno funkcijo.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Hepatitis: an inflammation of the liver tissue. Some people or animals with hepatitis have no symptoms, whereas others develop yellow discoloration of the skin and whites of the eyes (jaundice), poor appetite, vomiting, tiredness, abdominal pain, and diarrhea. Hepatitis is acute if it resolves within six months, and chronic if it lasts longer than six months.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q131742 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q131742"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#herpes_simplex -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#herpes_simplex">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q6473911"/>
        <zascita rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#kondom"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Genital_herpes</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Herpes_simplex_virus</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://nijz.si/nalezljive-bolezni/nalezljive-bolezni-od-a-do-z/genitalni-herpes/</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Genitalni_herpes</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Virus_herpesa_simpleksa</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Herpes simplex virus</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Virus herpesa simpleksa</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.1.3.1</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Herpes Simplex Virus 1 and 2 (HSV-1 and HSV-2): HSV-1 and HSV-2 are two common viruses from the Herpesviridae family that can cause oral and genital herpes. They are highly contagious and are transmitted through intimate contact, leading to recurrent outbreaks of painful sores.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Virus Herpes Simplex 1 in 2 (HSV-1 in HSV-2): HSV-1 in HSV-2 sta dva pogosta virusa iz družine Herpesviridae, ki lahko povzročita oralni in genitalni herpes. So zelo nalezljive in se prenašajo z intimnim stikom, kar povzroči ponavljajoče se izbruhe bolečih ran.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q6473911 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q6473911"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#heteroseksualna -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#heteroseksualna">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q1035954"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Heterosexuality</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Heteroseksualnost</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Heteroseksualnost</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Heterosexuality</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">2.1.2.1</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Heteroseksualnost se nanaša na spolno usmerjenost, za katero je značilna romantična, čustvena in spolna privlačnost med posamezniki različnega spola. Običajno se imenuje &amp;quot;streight&amp;quot; in je ena od normativenjših oblik spolne usmerjenosti.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Heterosexuality refers to a sexual orientation characterized by romantic, emotional, and sexual attraction between individuals of the opposite sex or gender. It&apos;s commonly referred to as &apos;straight&apos; and is one of the primary sexual orientations.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1035954 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1035954"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#higiena -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#higiena">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q162297"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolne_prakse"/>
        <schema:isSimilarTo rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#zascita_pred_spo"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Feminine_hygiene</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://www.abczdravja.si/reproduktivni-sistem-in-secila/zascita-higiena-in-udobna-oblacila/</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Feminine hygiene</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Higiena</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.4</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Feminine Hygiene Products: Personal care products used for managing menstruation, vaginal discharge, and vulva and vagina-related bodily functions. They can be disposable (e.g., menstrual pads) or reusable (e.g., menstrual cups).</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Izdelki za higieno žensk: izdelki za osebno nego, ki se uporabljajo za uravnavanje menstruacije, izcedka iz nožnice ter telesnih funkcij, povezanih z vulvo in vagino. Lahko so za enkratno uporabo (npr. menstrualne vložke) ali za večkratno uporabo (npr. menstrualne skodelice).</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q162297 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q162297"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#himen -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#himen">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q1640627"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#nedolznost"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Hymen</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Deviška_kožica</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Deviška kožica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hyman</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">8.3.7.1</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Deviška kožica: Himen ali deviška kožica je tanka, prožna opna, ki delno zapira vhod v nožnico.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Hymen: The hymen is a thin piece of mucosal tissue that surrounds or partially covers the vaginal opening.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1640627 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1640627"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#hiv -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#hiv">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q12199"/>
        <zascita rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#prep"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/HIV</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/HIV/AIDS</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://nijz.si/nalezljive-bolezni/nalezljive-bolezni-od-a-do-z/hiv-aids/</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Aids</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/HIV</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">HIV</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">HIV</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.1.3.2</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Human Immunodeficiency Viruses (HIV): Two retroviruses, HIV-1 and HIV-2, that infect humans and lead to acquired immunodeficiency syndrome (AIDS) by progressively weakening the immune system.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Virusi humane imunske pomanjkljivosti (HIV): dva retrovirusa, HIV-1 in HIV-2, ki okužita ljudi in vodita do sindroma pridobljene imunske pomanjkljivosti (AIDS) s postopnim slabljenjem imunskega sistema.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q12199 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q12199"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#homologno -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#homologno">
        <rdfs:label xml:lang="en">Homologous</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">homologno</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">In parallel or. of the same origin</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">vzporedno oz. enakega izvora.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#homoseksualna -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#homoseksualna">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q6636"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Homosexuality</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Homoseksualnost</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Homoseksualnost</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Homosexuality</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">2.1.4.3</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Homoseksualnost: spolna usmerjenost, za katero je značilna trajna privlačnost, romantično zanimanje in/ali spolno vedenje med pripadniki istega spola ali spola.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Homosexuality: A sexual orientation characterized by enduring attraction, romantic interest, and/or sexual behavior between members of the same sex or gender.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q6636 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q6636"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#hormonska -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#hormonska">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q7292449"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolni_hormoni"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Hormonal_contraception</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://www.abczdravja.si/reproduktivni-sistem-in-secila/hormonska-kontracepcija/</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hormonal contraception</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Hormonska kontracepcija</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.2.2</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Hormonal contraception: There are several types and forms of hormonal contraception. The oldest is the combined contraceptive pill, which has been known for almost 50 years and has become very popular among women. The mechanism of hormonal contraception is based on preventing the maturation of a woman&apos;s sex cell (egg), which is best achieved with a combination of two sex hormones (estrogen and progestogen).</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Hormonska kontracepcija: Poznamo več vrst in oblik hormonske kontracepcije. Najstarejša je kombinirana kontracepcijska tabletka, ki jo poznamo že skoraj 50 let in je med ženskami postala izjemno priljubljena. Delovanje hormonske kontracepcije temelji na preprečevanju dozorevanja ženske spolne celice (jajčeca), kar najbolje dosežemo s kombinacijo dveh spolnih hormonov (estrogena in progestagena).</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q7292449 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q7292449"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#hormonski_intrauterini_sistem -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#hormonski_intrauterini_sistem">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q1628262"/>
        <schema:isSimilarTo rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#intrauterini_sisitem_z_bakrom"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Hormonal_intrauterine_device</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://www.tosemjaz.net/razisci/spolnost/maternicni-vlozek/</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hormonal intrauterine device</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Hormonski intrauterini sistem</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.2.2.2</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Hormonal Intrauterine Device (IUD): A hormonal intrauterine device, such as Mirena, releases a progestogenic hormonal agent into the uterus. It serves as a highly effective long-term birth control method and can also help manage heavy menstrual periods.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Hormonska intrauterina naprava (IUD): Hormonska intrauterina naprava, kot je Mirena, sprosti progestogeno hormonsko sredstvo v maternico. Služi kot zelo učinkovita dolgoročna kontracepcijska metoda in lahko pomaga tudi pri obvladovanju močnih menstruacij.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1628262 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1628262"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#hpv -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#hpv">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q184627"/>
        <zascita rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#cepljenje"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Human_papillomavirus_infection</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://nijz.si/nalezljive-bolezni/cepljenje/najpogostejsa-vprasanja-in-odgovori-o-okuzbi-s-hpv-raku-maternicnega-vratu-in-cepljenju-proti-hpv/</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Humani_papilomski_virus</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Human papillomavirus infection</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Humani papilomski virus</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.1.3.3</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">HPV Infection: An HPV infection is caused by the human papillomavirus, a DNA virus from the Papillomaviridae family. It often presents with no symptoms, but in some cases can result in warts or precancerous lesions, increasing the risk of certain cancers.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Okužba s HPV: okužbo s HPV povzroča človeški papiloma virus, DNK virus iz družine Papillomaviridae. Pogosto se kaže brez simptomov, vendar lahko v nekaterih primerih povzroči bradavice ali predrakave lezije, kar poveča tveganje za nekatere vrste raka.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q184627 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q184627"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#individualne_spolne_prakse -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#individualne_spolne_prakse">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q8396"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Individual sex practices</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Individualne spolne prakse</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">3.2.2</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Individual sex practices: These are sexual practices that are performed independently (alone), most often as a form of masturbation.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Individualne spolne prakse: so spolne prakse, ki jih izvajamo samostojno (sami), največkrat kot obliko samozadovoljevanja.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q8396 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q8396"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#interspolnost -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#interspolnost">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q1097630"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Intersex</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Intersex</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Interspolnost</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">2.1.4.2</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Intersex People: Intersex people are individuals born with sex characteristics, including chromosomes, gonads, or genitals, that do not conform to typical binary notions of male or female bodies. They may experience challenges and discrimination due to these atypical characteristics.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Interspolni ljudje: Interspolni ljudje so posamezniki, rojeni s spolnimi značilnostmi, vključno s kromosomi, spolnimi žlezami ali genitalijami, ki niso v skladu s tipičnimi binarnimi predstavami o moških ali ženskih telesih. Zaradi teh netipičnih lastnosti se lahko srečujejo z izzivi in diskriminacijo.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1097630 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1097630"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#intrauterini_sisitem_z_bakrom -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#intrauterini_sisitem_z_bakrom">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q16274676"/>
        <schema:isSimilarTo rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#hormonski_intrauterini_sistem"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Copper_IUD</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Copper IUD</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Intrauterini sisitem z bakrom</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.2.3.2</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Bakreni intrauterini sistem (IUD): bakreni intrauterini sistem ali bakrena spirala je nehormonska oblika kontracepcije, nameščena v maternici. Preprečuje nosečnost z motnjami gibanja semenčic in deluje do dvanajst let.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Copper Intrauterine Device (IUD): A copper intrauterine device, or copper coil, is a non-hormonal form of birth control placed in the uterus. It prevents pregnancy by disrupting sperm movement and is effective for up to twelve years.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q16274676 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q16274676"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#jajcevod -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#jajcevod">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q1233836"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#oploditev"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Fallopian_tube</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Jajcevod</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fallopian tube</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Jajcevod</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">8.3.2</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Fallopian Tubes: The fallopian tubes, also known as uterine tubes or oviducts, are paired muscular tubes in the female reproductive system connecting the ovaries to the uterus. They play a crucial role in transporting eggs and providing a site for fertilization.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Jajcevodi: jajcevodi, so parne mišične cevi v ženskem reproduktivnem sistemu, ki povezujejo jajčnike z maternico. Imajo ključno vlogo pri transportu jajčec in zagotavljanju mesta za oploditev.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1233836 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1233836"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#jajcniki -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#jajcniki">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q9631"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#ovulacija"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Ovary</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Jajčnik</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Jajčnik</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ovary</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">8.3.3</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Jajčnik: del ženskih spolnih organov. Ležita levo in desno ob maternici v mali medenici. Jajčnik je za mandelj velika žleza, v kateri nastajajo spolne celice in spolni hormoni. Leži v široki maternični vezi, ki se razteza od maternice proti stranskima stenama male medenice. Z dvema vezema je na eni strani pritrjen na zgorni del materničnega telesa, na drugi pa na steno medenice.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Ovary: an organ in the female reproductive system that produces an ovum. When released, this travels down the fallopian tube into the uterus. There is an ovary found on the left and the right side of the body. The ovaries also secrete hormones that play a role in the menstrual cycle and fertility.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q9631 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q9631"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#kastracija -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#kastracija">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q58929"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#moda"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#penis"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolni_hormoni"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Castrato</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Kastrat</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Castration</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Kastracija</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">5.5.1</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Castration: Castration involves the removal or deactivation of the testicles in males, leading to sterilization and a reduction in hormone production, such as testosterone. It can be performed surgically or chemically.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Kastracija: Kastracija vključuje odstranitev ali deaktivacijo testisov pri samcih oz. moških, kar vodi do sterilizacije in zmanjšanja proizvodnje hormonov, kot je testosteron. Lahko se izvaja kirurško ali kemično.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q58929 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q58929"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#kemicna -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#kemicna">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q9715"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Chemical contraception</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Kemična kontracepcija</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.2.3</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Spermicid: Spermicid je kontracepcijska snov, ki uničuje spermo in se vstavi vaginalno pred spolnim odnosom, da prepreči nosečnost. Kot kontracepcijsko sredstvo se spermicid lahko uporablja samostojno. Vendar je stopnja nosečnosti pri parih, ki uporabljajo samo spermicid, višja kot pri parih, ki uporabljajo druge metode. Običajno se spermicidi kombinirajo z kontracepcijskimi pregradnimi metodami, kot so diafragme, kondomi, maternične kapice in gobice.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Spermicide: Spermicide is a contraceptive substance that destroys sperm, inserted vaginally prior to intercourse to prevent pregnancy. As a contraceptive, spermicide may be used alone. However, the pregnancy rate experienced by couples using only spermicide is higher than that of couples using other methods. Usually, spermicides are combined with contraceptive barrier methods such as diaphragms, condoms, cervical caps, and sponges.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q9715 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q9715"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#kemsex -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#kemsex">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q7140972"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#fiziologija"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Party_and_play</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Kemsex</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Party and play</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.5</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Kemseks: se nanaša na prakso uporabe drog za izboljšanje spolne aktivnosti. Pogosto vključuje visoko tvegano spolno vedenje in je povezano s povečanim tveganjem za spolno prenosljive okužbe, vključno s HIV/aidsom.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Party and Play (PnP): Party and play, also known as chemsex or wired play, refers to the practice of using drugs to enhance sexual activity. It often involves high-risk sexual behaviors and is associated with an increased risk of sexually transmitted infections, including HIV/AIDS.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q7140972 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q7140972"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#kink -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#kink">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q3815525"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Kink_(sexuality)</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Kink</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Kink (sexuality)</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">2.2.1</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Kink: se nanaša na nekonvencionalne spolne prakse, koncepte ali fantazije, ki odstopajo od običajnih spolnih norm. Vključuje raziskovanje širokega spektra spolnega vedenja, ki presega tisto, kar velja za konvencionalno.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Kinkiness: Kinkiness refers to non-conventional sexual practices, concepts, or fantasies that deviate from mainstream sexual norms. It involves exploring a wide range of sexual behaviors beyond what is considered conventional.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q3815525 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q3815525"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#klamidija-chlamydia_trachomatis -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#klamidija-chlamydia_trachomatis">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q131065"/>
        <zascita rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#kondom"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Chlamydia_trachomatis</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://nijz.si/nalezljive-bolezni/nalezljive-bolezni-od-a-do-z/klamidijska-okuzba/</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Chlamydia trachomatis</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Klamidija / Chlamydia trachomatis</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.1.2.4</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Chlamydia Trachomatis: Chlamydia trachomatis, commonly known as chlamydia, is a bacterium responsible for various infections, including genital infections such as cervicitis and nongonococcal urethritis. It is the most common sexually transmitted bacterium.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Chlamydia Trachomatis: Chlamydia trachomatis, splošno znana kot klamidija, je bakterija, odgovorna za različne okužbe, vključno z okužbami spolovil, kot sta cervicitis in negonokokni uretritis. Je najpogostejša spolno prenosljiva bakterija.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q131065 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q131065"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#klebsijela-klebsiella_granulomatis -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#klebsijela-klebsiella_granulomatis">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q150946"/>
        <zascita rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#kondom"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Klebsiella_granulomatis</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Klebsiella granulomatis</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Klebsiella granulomatis</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.1.2.2</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Klebsiella Granulomatis: Klebsiella granulomatis is a Gram-negative bacterium known for causing granuloma inguinale (donovanosis), a sexually transmitted disease characterized by genital ulcers. It was formerly referred to as Calymmatobacterium granulomatis.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Klebsiella Granulomatis: Klebsiella granulomatis je po Gramu negativna bakterija, znana po tem, da povzroča granuloma inguinale (donovanozo), spolno prenosljivo bolezen, za katero so značilne genitalne razjede. Prej se je imenovala Calymmatobacterium granulomatis.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q150946 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q150946"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#klistiranje -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#klistiranje">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q21072660"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Rectal_douching</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Klistiranje</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rectal douching</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.4.4</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Klisitranje: Rektalno izpiranje vključuje izpiranje danke za čiščenje. Lahko se izvaja s posebnim orodjem ali napravo in se pogosto izvaja iz higienskih razlogov.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Rectal Douching: Rectal douching involves rinsing the rectum for cleansing purposes. It may be done using a specific tool or device and is often practiced for hygiene reasons.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q21072660 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q21072660"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#klitoris -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#klitoris">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q873072"/>
        <homologno rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#penis"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#orgazem"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#uzitek"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Clitoris</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Ščegetavček</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Clitoris</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Ščegetavček</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">8.3.7.2</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Clitoris: The clitoris is a sensitive female sex organ located at the front junction of the labia minora. It serves as the primary source of female sexual pleasure and has complex anatomical variations. It has been a subject of sociocultural discussions and studies.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Klitoris: Klitoris je občutljiv ženski spolni organ, ki se nahaja na sprednjem spoju malih sramnih ustnic. Služi kot primarni vir ženskega spolnega užitka in ima zapletene anatomske variacije.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q873072 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q873072"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#kombinirana_tabletka -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#kombinirana_tabletka">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q817281"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Combined_oral_contraceptive_pill</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Combined oral contraceptive pill</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">kombinirana tabletka</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.2.2.1.2</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Combined Oral Contraceptive Pill (COCP): The combined oral contraceptive pill, often referred to as &apos;the pill,&apos; is a form of birth control designed to be taken orally by women. It combines synthetic progestin and estrogen hormones to prevent pregnancy by suppressing ovulation.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Kombinirane peroralne kontracepcijske tabletke (COCP): kombinirane peroralne kontracepcijske tabletke, pogosto imenovane &amp;quot;tabletke&amp;quot;, so oblika kontracepcije, namenjena peroralnemu jemanju žensk. Združuje sintetični progestin in estrogenske hormone za preprečevanje nosečnosti z zaviranjem ovulacije.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q817281 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q817281"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#kondom -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#kondom">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q14076"/>
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q864088"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#noznica"/>
        <schema:isVariantOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#zascita_pred_spo"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Condom</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Female_condom</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Kondom</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://www.tosemjaz.net/razisci/spolnost/kondom/</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Condom</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Kondom</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.2.1.1</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.2.1.1.2</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Condom: A barrier device used during sexual intercourse to reduce the risk of pregnancy and sexually transmitted infections (STIs). Male condoms are worn on the erect penis, while female condoms are inserted into the vagina. They create a physical barrier preventing semen from entering a sexual partner&apos;s body.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Condom: A condom is a barrier device used during sexual intercourse to reduce the risk of pregnancy and sexually transmitted infections. Male condoms are rolled onto an erect penis, while female condoms are inserted into the vagina.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Kondom: Kondom je pregradna naprava, ki se uporablja med spolnim odnosom za zmanjšanje tveganja nosečnosti in spolno prenosljivih okužb. Moški kondomi se navijejo na penis v erekciji, ženski pa v vagino.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Kondom: pregradna naprava, ki se uporablja med spolnim odnosom za zmanjšanje tveganja nosečnosti in spolno prenosljivih okužb (SPO). Moški kondomi se nosijo na pokončnem penisu, ženski pa v nožnici. Ustvarijo fizično oviro, ki preprečuje vstop semena v telo spolnega partnerja.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q14076 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q14076"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q864088 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q864088"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#kontracepcija -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#kontracepcija">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q122224"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Birth_control</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Nadzor_rojstev</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Birth control</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Nadzor rojstev</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.2</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Birth Control: Birth control, also known as contraception, involves the use of methods or devices to prevent unintended pregnancy. It has been practiced for centuries, with various methods developed over time. Effective and safe birth control methods have become widely available in the 20th century. Birth control can involve hormonal methods, barrier methods, fertility awareness methods, and more. It may also include surgical methods like sterilization. Safe sex practices can help prevent sexually transmitted infections (STIs) but do not protect against pregnancy. Comprehensive sex education plays a crucial role in promoting responsible birth control use.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Kontrola rojstva: kontracepcija, vključuje uporabo metod ali naprav za preprečevanje nenamerne nosečnosti. Izvajajo jo že stoletja, s časom pa so se razvile različne metode. Učinkovite in varne metode kontracepcije so postale široko dostopne v 20. stoletju. Kontrola rojstva lahko vključuje hormonske metode, pregradne metode, metode ozaveščanja o plodnosti in drugo. Vključuje lahko tudi kirurške metode, kot je sterilizacija. Prakse varne spolnosti lahko pomagajo preprečiti spolno prenosljive okužbe (SPO), ne ščitijo pa pred nosečnostjo. Celovita spolna vzgoja igra ključno vlogo pri spodbujanju odgovorne uporabe kontracepcije.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q122224 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q122224"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#kontracepcijske_injekcije -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#kontracepcijske_injekcije">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q55614474"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Injectable_birth_control</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://www.tosemjaz.net/razisci/spolnost/kontracepcijske-injekcije/</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Combined injectable birth control</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Kombinirani kontraceptivi za injiciranje</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.2.2.4</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Combined Injectable Contraceptives (CICs): Combined injectable contraceptives are monthly injections containing both estrogen and progestin hormones to prevent pregnancy. They work by inhibiting ovulation and thickening cervical mucus.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Kombinirani kontraceptivi za injiciranje (CIC): Kombinirani kontraceptivi za injiciranje so mesečne injekcije, ki vsebujejo hormone estrogen in progestin za preprečevanje nosečnosti. Delujejo tako, da zavirajo ovulacijo in zgostijo sluz materničnega vratu.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q55614474 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q55614474"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#kontracepcijske_tabletke -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#kontracepcijske_tabletke">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q3344800"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Combined_oral_contraceptive_pill</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Peroralna_kontracepcija</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://www.tosemjaz.net/razisci/spolnost/dodaj-article-page-220203095126/</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Combined oral contraceptive pill</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Peroralna kontracepcija</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.2.2.1</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Combined Oral Contraceptive Pill (COCP): The combined oral contraceptive pill, often referred to as the birth control pill, is a type of oral birth control method for women. It contains both estrogen (usually ethinylestradiol or 17β estradiol) and a progestin (synthetic progesterone). When taken correctly, the pill alters the menstrual cycle, preventing ovulation and reducing the risk of pregnancy. COCPs were first approved for contraceptive use in the 1960s and remain a popular form of birth control worldwide, with over 100 million users.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Kombinirane peroralne kontracepcijske tabletke (COCP): Kombinirane peroralne kontracepcijske tabletke, pogosto imenovane kontracepcijske tabletke, so vrsta oralne kontracepcijske metode za ženske. Vsebuje tako estrogen (običajno etinilestradiol ali 17β estradiol) kot progestin (sintetični progesteron). Ob pravilnem jemanju tabletka spremeni menstrualni cikel, prepreči ovulacijo in zmanjša tveganje za nosečnost. COCP so bili prvič odobreni za kontracepcijsko uporabo v šestdesetih letih prejšnjega stoletja in ostajajo priljubljena oblika kontracepcije po vsem svetu z več kot 100 milijoni uporabnikov.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q3344800 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q3344800"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#kontracepcijski_oblizi -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#kontracepcijski_oblizi">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q1295013"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Contraceptive_patch</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://www.tosemjaz.net/razisci/spolnost/kontracepcijski-oblizdodaj-article-page/</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Contraceptive patch</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Kontracepcijski obliži</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.2.2.3</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Contraceptive Patch: A transdermal patch applied to the skin that releases synthetic estrogen and progestogen hormones to prevent pregnancy, available by prescription. It is as effective as the combined oral contraceptive pill and is sold in boxes of three patches.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Kontracepcijski obliž: transdermalni obliž, ki se nanese na kožo in sprošča sintetični estrogen in progestogene hormone za preprečevanje nosečnosti, na voljo je na recept. Je enako učinkovit kot kombinirana peroralna kontracepcijska tabletka in se prodaja v škatlah s tremi obliži.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1295013 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1295013"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#kontracepcijski_vsadek -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#kontracepcijski_vsadek">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q3149432"/>
        <rdfs:isDefinedBy>http://www.cbz.si/zzzs/pao/bazazdr2.nsf/o/5313E92FCF976A89C1257B4B00836C4C/$File/a-016142.pdf</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Contraceptive_implant</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Contraceptive implant</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Kontracepcijski vsadek</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.2.2.5</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Contraceptive Implant: A contraceptive implant is a medical device that provides birth control when implanted under the skin. It may release hormones or use physical barriers to prevent pregnancy and does not protect against sexually transmitted infections.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Kontracepcijski vsadek: Kontracepcijski vsadek je medicinski pripomoček, ki zagotavlja kontracepcijo, če ga vsadimo pod kožo. Lahko sprošča hormone ali uporablja fizične ovire za preprečevanje nosečnosti in ne ščiti pred spolno prenosljivimi okužbami.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q3149432 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q3149432"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#koren -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#koren">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q4936942"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Body_of_penis</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Body of penis</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Koren</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">8.2.3.3</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Koren penisa: Zunanji del človeškega penisa, ki se nahaja izven medenične votline in je sestavljen iz kavernoznih teles in spongiozuma korpusa, z nadaljevanjem notranje korenine. Je homologno ženskemu klitorisnemu telesu.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Penis Body/Shaft: The external portion of the human penis, located outside the pelvic cavity, consisting of the corpora cavernosa and the corpus spongiosum, with a continuation of the internal root. It is homologous to the female clitoral body.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q4936942 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q4936942"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#kozica -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#kozica">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q503427"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Clitoral_hood</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Foreskin</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Foreskin</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Kožica</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">8.2.3.2</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Foreskin: The foreskin is a double-layered fold of skin and tissue at the distal end of the male penis that covers the glans. It can be retractable in adulthood and is often surgically removed in a procedure called circumcision.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Kožica: Kožica je dvoslojna guba kože in tkiva na distalnem koncu moškega penisa, ki prekriva glavico. V odrasli dobi se lahko umakne in se pogosto kirurško odstrani v postopku, imenovanem obrezovanje.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q503427 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q503427"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#kriptosporidij-cryptosporidium_spp. -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#kriptosporidij-cryptosporidium_spp.">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q133078"/>
        <schema:isSimilarTo rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#higiena"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Cryptosporidium</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://nijz.si/nalezljive-bolezni/nalezljive-bolezni-od-a-do-z/kriptosporidioza-okuzbe-s-kriptosporidiji/</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cryptosporidium</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Kriptosporidij / Cryptosporidium spp.</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.1.1.5</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Cryptosporidium: An apicomplexan parasite that can cause gastrointestinal and respiratory illnesses, particularly watery diarrhea. Treatment involves rehydration, electrolyte replacement, and, for immunocompetent individuals, symptom management. The oocysts are small and partially acid-fast stained.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Cryptosporidium: apikompleksanski parazit, ki lahko povzroči bolezni prebavil in dihal, zlasti vodeno drisko. Zdravljenje vključuje rehidracijo, nadomeščanje elektrolitov in, pri imunokompetentnih posameznikih, obvladovanje simptomov. Oociste so majhne in delno kislinsko obstojne.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q133078 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q133078"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#kunilingus -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#kunilingus">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q8402"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Cunnilingus</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cunnilingus</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Kunilingus</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">3.2.1.2</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Cunnilingus: An oral sex act involving the stimulation of the vulva using the tongue and lips, often performed as foreplay or an intimate act. It carries a lower risk of sexually transmitted infections compared to vaginal or anal sex.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Kunilingus: oralno spolno dejanje, ki vključuje stimulacijo vulve z jezikom in ustnicami, ki se pogosto izvaja kot predigra ali intimno dejanje. V primerjavi z vaginalnim ali analnim seksom je tveganje za spolno prenosljive okužbe manjše.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q8402 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q8402"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#lezbijka -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#lezbijka">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q110271724"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Lesbian</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Lezbijka</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Lesbian</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Lezbijka</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">2.1.4.3.2</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Lesbian: A lesbian is a homosexual woman who is romantically or sexually attracted to other women. The term is also used to describe a woman&apos;s sexual identity or behavior related to same-sex attraction.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Lezbijka: Lezbijka je homoseksualna ženska, ki jo romantično ali spolno privlačijo druge ženske. Izraz se uporablja tudi za opis ženske spolne identitete ali vedenja, povezanega z istospolno privlačnostjo.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q110271724 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q110271724"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#male_sramne_ustnice -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#male_sramne_ustnice">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q1211892"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Labia_minora</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Labia minora</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Male sramne ustnice</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">8.3.7.3.1</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Labia Minora: Also known as the inner labia, these are two skin flaps within the vulva that extend from the vaginal and urethral openings. They vary in size, color, and shape among individuals and are homologous to the male urethral surface of the penis.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Male sramne ustnice: znane tudi kot notranje sramne ustnice, sta dve kožni gubi znotraj vulve. Med posameznicami se razlikujejo po velikosti, barvi in obliki ter so homologni površini sečnice moškega penisa.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1211892 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1211892"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#maternica -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#maternica">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q9612"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#menstruacija"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#rojstvo"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Uterus</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Maternica</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Maternica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Uterus</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">8.3.5</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Maternica: reproduktivni organ pri večini samic sesalcev, vključno z ljudmi, kjer poteka razvoj zarodka in ploda do rojstva.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Uterus: The reproductive organ in most female mammals, including humans, where embryonic and fetal development occurs until birth.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q9612 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q9612"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#maternicni_vrat -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#maternicni_vrat">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q666412"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Cervix</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cervix</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Maternični vrat</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">8.3.5.1</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Cervix: The cervix is the lower part of the uterus, forming the connection between the uterine cavity and the vaginal canal. It plays a role in childbirth and can be examined for health reasons, including cancer screening.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Maternični vrat: Maternični vrat je spodnji del maternice, ki tvori povezavo med maternično votlino in vaginalnim kanalom. Ima vlogo pri porodu in ga je mogoče pregledati iz zdravstvenih razlogov, vključno s presejanjem raka.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q666412 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q666412"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#mcv -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#mcv">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q3500611"/>
        <zascita rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#kondom"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Molluscum_contagiosum_virus</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="sl">MCV</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Molluscum contagiosum</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.1.3.4</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Molluscum Contagiosum: A viral skin infection resulting in small raised lesions with a central dimple. It can cause itchiness, commonly affects various body areas, and usually resolves within a year. Transmission can occur through direct contact or contaminated objects.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Molluscum Contagiosum: Virusna okužba kože, ki povzroči majhne dvignjene lezije z vdolbino na sredini. Lahko povzroči srbenje, običajno prizadene različne dele telesa in običajno izgine v enem letu. Do prenosa lahko pride z neposrednim stikom ali z okuženimi predmeti.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q3500611 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q3500611"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#mehurcasta_zleza -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#mehurcasta_zleza">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q120463"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Bulbourethral_gland</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Mehurčasta_žleza</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bulbourethral gland</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Mehurčasta žleza</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">8.2.1</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Bulbourethral Glands (Cowper&apos;s Glands): Small exocrine glands in male mammals, producing a pre-ejaculate fluid to neutralize the urethral acidity for sperm passage during sexual arousal. They are homologous to Bartholin&apos;s glands in females.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Bulbouretralne žleze (Cowperjeve žleze): Majhne eksokrine žleze pri samcih sesalcev oz. moških, ki proizvajajo tekočino pred ejakulatom za nevtralizacijo kislosti sečnice za prehod sperme med spolnim vzburjenjem. So homologne Bartholinijevim žlezam pri ženskah.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q120463 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q120463"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#menopavza -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#menopavza">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q177708"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#bartolinijeve_zleze"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolni_hormoni"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Menopause</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Menopause</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Menopavza</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">6.7.1</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Menopause: The permanent cessation of menstrual periods, typically occurring between ages 45 and 55 due to a decrease in estrogen and progesterone production by the ovaries. Symptoms include irregular periods, hot flashes, vaginal dryness, and bone loss.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Menopavza: trajno prenehanje menstruacije, ki se običajno pojavi med 45. in 55. letom starosti zaradi zmanjšanja proizvodnje estrogena in progesterona v jajčnikih. Simptomi vključujejo neredne menstruacije, vročice, suhost nožnice ipd.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q177708 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q177708"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#menstruacija -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#menstruacija">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q12171"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#maternica"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#zenske"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Menstruation</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Menstruacija</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Menstruacija</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Menstruation</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">6.5.1</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Menstruacija: Menstruacija, se nanaša na redno odvajanje krvi in sluznice iz notranje sluznice maternice skozi nožnico. Je naravni del menstrualnega ciklusa, za katerega so značilna hormonska nihanja. Menstruacija običajno kaže, da ni prišlo do nosečnosti. Povprečni menstrualni cikel je od 21 do 31 dni, krvavitev pa traja od 2 do 7 dni. Nekatere ženske lahko občutijo predmenstrualne simptome, kot so napenjanje, razdražljivost in občutljive dojke. Po menopavzi menstruacija preneha.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Menstruation: Menstruation, also known as a period, refers to the regular discharge of blood and mucosal tissue from the inner lining of the uterus through the vagina. It is a natural part of the menstrual cycle, characterized by hormonal fluctuations. Menstruation typically indicates that pregnancy has not occurred. The average menstrual cycle ranges from 21 to 31 days, with bleeding lasting around 2 to 7 days. Some women may experience premenstrual symptoms like bloating, irritability, and tender breasts. Menstruation ceases after menopause.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q12171 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q12171"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#menstrualna_skodelica -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#menstrualna_skodelica">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q216997"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#menstruacija"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Menstrual_cup</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Menstrualna_skodelica</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Menstrual cup</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Menstrualna skodelica</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.4.3</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Menstrual Cup: A menstrual hygiene device inserted into the vagina to collect menstrual fluid. Typically made of medical-grade silicone, latex, or thermoplastic, they are reusable and generate less waste compared to tampons or pads.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Menstrualna skodelica: pripomoček za menstrualno higieno, ki se vstavi v nožnico za zbiranje menstrualne tekočine. Običajno so izdelani iz medicinskega silikona, lateksa ali termoplasta, zato jih je mogoče ponovno uporabiti in ustvarjajo manj odpadkov v primerjavi s tamponi ali vložki.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q216997 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q216997"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#menstrualni_tamponi -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#menstrualni_tamponi">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q976338"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#menstruacija"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Tampon</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Menstrualni tamponi</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tampon</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.4.2</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Tampon: A menstrual product designed for internal insertion into the vaginal canal to absorb menstrual blood. It may increase the risk of toxic shock syndrome if not used properly.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Tampon: Menstrualni izdelek, zasnovan za notranjo vstavitev v vaginalni kanal za absorbiranje menstrualne krvi. Če se ne uporablja pravilno, lahko poveča tveganje za sindrom toksičnega šoka.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q976338 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q976338"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#menstrualni_vlozki -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#menstrualni_vlozki">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q235693"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#menstruacija"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Menstrual_pad</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Menstrual pad</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Menstrualni vložek</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.4.1</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Menstrual pad: A menstrual pad, or simply a pad, (also known as a sanitary pad, sanitary towel, sanitary napkin or feminine napkin) is an absorbent item worn by women in their underwear when menstruating, bleeding after giving birth, recovering from gynecologic surgery, experiencing a miscarriage or abortion, or in any other situation where it is necessary to absorb a flow of blood from the vagina. A menstrual pad is a type of menstrual hygiene product that is worn externally, unlike tampons and menstrual cups, which are worn inside the vagina.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Menstrualni vložek: Menstrualni vložek, ali preprosto vložek je vpojna naprava, ki jo ženske nosijo v svojem perilu med menstruacijo, krvavitvijo po porodu, okrevanjem po ginekološki operaciji, ob izgubi zarodka ali splavu ter v vseh drugih situacijah, kjer je potrebno vpojiti tok krvi iz nožnice. Menstrualni vložek je vrsta higienskega izdelka za menstruacijo, ki se nosi zunaj, za razliko od tamponov in menstrualnih skodelic, ki se nosijo v nožnici.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q235693 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q235693"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#mikoplazme_in_ureoplazme -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#mikoplazme_in_ureoplazme">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q210975"/>
        <zascita rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#kondom"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Mycoplasma</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Ureaplasma</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Mikoplazme in ureoplazme</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mycoplasmataceae</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.1.2.7</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Mycoplasmataceae: a family of bacteria in the order Mycoplasmatales. This family consists of the genera Mycoplasma and Ureaplasma.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Mycoplasmataceae: družina bakterij v redu Mycoplasmatales. Ta družina vključuje rodova Mycoplasma in Ureaplasma.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q210975 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q210975"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#moda -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#moda">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q9384"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Testicle</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Modo</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Modo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Testicle</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">8.2.7</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Moda: moda so moška reproduktivna žleza, odgovorna za proizvodnjo sperme in hormona testosterona. Bistveni so za moško reprodukcijo.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Testicle: A testicle is a male reproductive gland responsible for producing sperm and the hormone testosterone. They are essential for male reproduction.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q9384 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q9384"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#modnik -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#modnik">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q174471"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Scrotum</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Modnik</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Modnik</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Scrotum</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">8.2.5</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Modnik: anatomska struktura pri moških, imenovana tudi mošnja, sestavljena iz dvoprekatne vrečke iz kože in gladkih mišic, v kateri so testisi in pripadajoče reproduktivne strukture. Je homologna ženskim velikim sramnim ustnicam.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Scrotum: An anatomical structure in males consisting of a dual-chambered sac of skin and smooth muscle that houses the testes and associated reproductive structures. It is homologous to the female labia majora.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q174471 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q174471"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#mokre_sanje -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#mokre_sanje">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q2102452"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#moski"/>
        <schema:isVariantOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#moska_ejakulacija"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Nocturnal_emission</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Mokre sanje</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Nocturnal emission</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">6.5.2</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Nocturnal Emission (Wet Dream): A spontaneous orgasm during sleep, characterized by ejaculation for males or vaginal lubrication or orgasm for females.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Nočni izliv (mokre sanje): spontani orgazem med spanjem, za katerega je značilna ejakulacija pri moških ali vaginalno vlaženje oz. orgazem pri ženskah.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q2102452 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q2102452"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#monogamija -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#monogamija">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q184211"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Monogamy</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Monogamija</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Monogamy</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">4.1</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Monogamija: diadično razmerje, v katerem dva posameznika_ci v danem trenutku tvorita ekskluzivno intimno partnerstvo, kar je v nasprotju z različnimi oblikami ne-monogamije. Nanaša se na samo enega partnerja naenkrat.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Monogamy: A dyadic relationship in which two individuals form an exclusive intimate partnership at any given time, contrasting with various forms of non-monogamy. It refers to having only one mate at a time.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q184211 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q184211"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#moska_ejakulacija -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#moska_ejakulacija">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q14820885"/>
        <pomembno_za rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#oploditev"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Ejaculation</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ejaculation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Moška ejakulacija</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">9.4</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Ejaculation: Ejaculation refers to the discharge of semen from the male reproductive tract during orgasm. It is a critical component of male sexual stimulation and serves as a natural means of achieving conception. Ejaculation can occur both spontaneously, such as during sleep (nocturnal emission or &apos;wet dream&apos;), or as a result of sexual activity. It is generally pleasurable for men and involves the release of sperm for reproduction. Dysfunctional ejaculation can result in painful or uncomfortable ejaculations.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Ejakulacija: Ejakulacija se nanaša na izločanje semena iz moškega reproduktivnega trakta med orgazmom. Je kritična sestavina moške spolne stimulacije in služi kot naravno sredstvo za dosego spočetja. Ejakulacija se lahko zgodi tako spontano, na primer med spanjem (nočni izliv ali &amp;quot;mokre sanje&amp;quot;), ali kot posledica spolne aktivnosti. Moškim je na splošno prijeten in vključuje sproščanje sperme za razmnoževanje. Disfunkcionalna ejakulacija lahko povzroči boleče ali neprijetne ejakulacije.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q14820885 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q14820885"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#moski -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#moski">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q6581097"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#moska_ejakulacija"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Male</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Male</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Moški</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">8.2</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Male: The sex of an organism responsible for producing sperm, which fertilizes the female&apos;s ovum. It can also refer to gender in a social or identity context, with discussions on the confluence of sex and gender.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Moški: Spol organizma, odgovornega za proizvodnjo sperme, ki oplodi jajčece samice. Lahko se nanaša tudi na spol v socialnem ali identitetnem kontekstu, z razpravami o sotočju spola in spola.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q6581097 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q6581097"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#moski_zunanji -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#moski_zunanji"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#moski_zunanji_kondom -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#moski_zunanji_kondom">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q14076"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Male_condom&amp;redirect=no</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Condom</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Kondom</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.2.1.1.1</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Condom: is a sheath-shaped barrier device used during sexual intercourse to reduce the probability of pregnancy or a sexually transmitted infection (STI). There are both male and female condoms.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Kondom: Kondom (tudi prezervativ) je mehansko kontracepcijsko sredstvo, ki si ga moški pred spolnim odnosom natakne čez spolni ud. S tem prepreči izliv spermalne tekočine v nožnico in tako preprečuje zanositev ter ščiti pred spolno prenosljivimi boleznimi, kot so gonoreja, sifilis in HIV.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q14076 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q14076"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#moški -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#moški">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q6581072"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Female</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Male reproductive system</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Moški reproduktivni sistem</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">8.3</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Male reproductive system consists of a number of sex organs that play a role in the process of human reproduction. These organs are located on the outside of the body, and within the pelvis.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Moški reprodukcijski sistem sestoji iz različnih spolnih organov, ki igrajo vlogo v procesu človeške reprodukcije. Ti organi se nahajajo na zunanjosti telesa in znotraj medenice.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q6581072 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q6581072"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#mutual_masturbation -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#mutual_masturbation">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q10048327"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Non-penetrative_sex</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Družna masturbacija</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mutual masturbation</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">4.2.6</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Družna masturbacija: Družna masturbacija običajno vključuje dve ali več oseb, ki si bodisi istočasno masturbirajo bodisi si izvajajo ročni spolni odnos druga drugemu.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Mutual masturbation: Mutual masturbation usually involves two or more people who either simultaneously masturbate or perform manual sex on each other.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q10048327 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q10048327"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#mycoplasma_genitalum -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#mycoplasma_genitalum">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q1930909"/>
        <zascita rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#kondom"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Mycoplasma_genitalium</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mycoplasma genitalium</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Mycoplasma genitalum</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.1.2.7.1</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Mycoplasma Genitalium (MG): A pathogenic bacterium found in the urinary and genital tracts, which can cause urethritis and other negative health effects.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Mycoplasma Genitalium (MG): Patogena bakterija, ki jo najdemo v sečilih in genitalnih poteh, lahko povzroči uretritis in druge negativne učinke na zdravje.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1930909 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1930909"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#mycoplasma_hominis -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#mycoplasma_hominis">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q2616475"/>
        <zascita rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#kondom"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Mycoplasma_hominis</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mycoplasma hominis</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Mycoplasma hominis</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.1.2.7.2</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Mycoplasma Hominis: A bacterium in the Mycoplasma genus associated with pelvic inflammatory disease, bacterial vaginosis, and male infertility, which is susceptible to the antibiotic clindamycin.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Mycoplasma Hominis: Bakterija iz rodu Mycoplasma, povezana z medenično vnetno boleznijo, bakterijsko vaginozo in moško neplodnostjo, ki je občutljiva na antibiotik klindamicin.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q2616475 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q2616475"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#nedolznost -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#nedolznost">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q170538"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolni_razvoj"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Virginity</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Nedolžnost</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Virginity</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">3.3.</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Nedolžnost: Deviškost je stanje osebe, ki se nikoli ni vključila v (družni) spolni odnos. Izraz devica je prvotno označeval le spolno neizkušene ženske, vendar se je razvil in zajema različne definicije, kot jih najdemo v tradicionalnih, sodobnih in etičnih konceptih.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Virginity: Virginity is the state of a person who has never engaged in sexual intercourse.[1][2] The term virgin originally only referred to sexually inexperienced women, but has evolved to encompass a range of definitions, as found in traditional, modern and ethical concepts.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q170538 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q170538"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#noznica -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#noznica">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q5880"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#coitus"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Vagina</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Nožnica</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Nožnica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vagina</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">8.3.6</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Vagina: Elastičen, mišičast del ženskega genitalnega trakta, ki se razteza od preddverja do materničnega vratu in igra vlogo pri spolnem odnosu, porodu in menstrualnem toku.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Vagina: The elastic, muscular part of the female genital tract that extends from the vestibule to the cervix, playing a role in sexual intercourse, birth, and menstrual flow.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q5880 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q5880"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#obmodek -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#obmodek">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q1973610"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Epididymis</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Obmodek</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Epididymis</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Obmodek</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">8.2.2</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Epididymis: A tubular structure attached to the testes that serves to store, mature, and transport sperm cells in the male reproductive system.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Obmodek (epididimis): cevasta struktura, pritrjena na testise, ki služi za shranjevanje, zorenje in transport semenčic v moškem reproduktivnem sistemu.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1973610 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1973610"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#obrezovanje_moških -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#obrezovanje_moških">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q83345"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Circumcision</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Obrezovanje_moških</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Male circumcision</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Obrezovanje moških</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">8.2.3.2.1.</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Male circumcision: A surgical procedure that removes the foreskin from the penis, performed for various reasons, including health benefits and cultural or religious practices.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Obrezovanje moških: kirurški poseg, pri katerem se odstrani kožica s penisa, ki se izvaja iz različnih razlogov, vključno z zdravstvenimi koristmi ter kulturnimi ali verskimi praksami.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q83345 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q83345"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#odstranitev_penisa -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#odstranitev_penisa">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q12969054"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Penis_removal</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Odstranitev penisa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Penis removal</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">5.5.</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Odstranitev penisa: V preteklosti je bila odstranitev človeškega penisa uporabljena kot simbol prevlade v vojskovanju. Nekatere skupine, kot je Skoptsy, so izvajale kastracijo, ki je včasih vključevala odstranitev penisa v verske namene.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Penis Removal: Historically, the removal of the human penis was used as a symbol of dominance in warfare. Some groups, like the Skoptsy, practiced castration, which sometimes involved penis removal for religious purposes.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q12969054 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q12969054"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#operativna_kontracepcija -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#operativna_kontracepcija">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q324503"/>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Operativna kontracepcija</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Surgical birth control</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.2.4</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Operativna kontracepcija: vključuje kastracijo pri moških (t.i. vazektomijo) oz. sterilizacijo pri ženskah.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Surgical contracpetion: It includes castration in men (commonly referred to as vasectomy) or sterilization in women.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q324503 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q324503"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#oploditev -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#oploditev">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q2666904"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Human_fertilization</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Zanositev</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Human fertilization</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Oploditev</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">6.1</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Human fertilization: Human fertilization is the union of a human egg and sperm, occurring primarily in the ampulla of the fallopian tube. The result of this union leads to the production of a fertilized egg called a zygote, initiating embryonic development. Scientists discovered the dynamics of human fertilization in the nineteenth century.The process of fertilization involves a sperm fusing with an ovum. The most common sequence begins with ejaculation during copulation, follows with ovulation, and finishes with fertilization. Various exceptions to this sequence are possible, including artificial insemination, in vitro fertilization, external ejaculation without copulation, or copulation shortly after ovulation. Upon encountering the secondary oocyte, the acrosome of the sperm produces enzymes which allow it to burrow through the outer shell called the zona pellucida of the egg. The sperm plasma then fuses with the egg&apos;s plasma membrane and their nuclei fuse, triggering the sperm head to disconnect from its flagellum as the egg travels down the fallopian tube to reach the uterus. In vitro fertilization (IVF) is a process by which egg cells are fertilized by sperm outside the womb, in vitro.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Človeška oploditev: Človeška oploditev je združitev človeškega jajčeca in semenčice, ki se pojavi predvsem v ampuli jajcevodne cevi. Rezultat te združitve vodi do nastanka oplojenega jajčeca, imenovanega zigota, ki sproži razvoj zarodka. Znanstveniki so v devetnajstem stoletju odkrili dinamiko človeške oploditve. Proces oploditve vključuje zlitje semenčice z jajčecem. Najpogostejše zaporedje se začne z ejakulacijo med parjenjem, sledi ovulacija in konča z oploditvijo. Možne so različne izjeme od tega zaporedja, vključno z umetno oploditvijo, oploditvijo in vitro, zunanjim izlivom brez parjenja ali parjenjem kmalu po ovulaciji. Ob srečanju s sekundarno jajčno celico akrosom sperme proizvede encime, ki mu omogočijo, da se prebije skozi zunanjo lupino jajčeca, imenovano zona pellucida. Plazma sperme se nato spoji s plazemsko membrano jajčeca in njihova jedra se zlijejo, kar povzroči, da se glava sperme odklopi od bička, ko jajčece potuje po jajcevodu in doseže maternico. Oploditev in vitro (IVF) je postopek, pri katerem se jajčne celice oplodijo s semenčicami zunaj maternice, in vitro.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q2666904 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q2666904"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#oploditev_z_biomedicinsko_pomocjo -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#oploditev_z_biomedicinsko_pomocjo">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q200117"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolno_zdravje"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/In_vitro_fertilisation</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Oploditev_in_vitro</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">In vitro fertilisation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Oploditev in vitro</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">6.1.2</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">In Vitro Fertilization (IVF): A reproductive technology involving the fertilization of an egg with sperm outside the body, followed by the transfer of the resulting embryo into the uterus to establish pregnancy. It is used for infertility treatment, gestational surrogacy, and genetic condition prevention.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Oploditev z biomedicinsko pomočjo (IVF): Reproduktivna tehnologija, ki vključuje oploditev jajčeca s semenčico zunaj telesa, čemur sledi prenos nastalega zarodka v maternico za vzpostavitev nosečnosti. Uporablja se za zdravljenje neplodnosti, gestacijsko nadomestno materinstvo in preprečevanje genetskih bolezni.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q200117 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q200117"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#orgazem -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#orgazem">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q5887"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#moska_ejakulacija"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Orgasm</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Orgazem</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Orgasm</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Orgazem</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">9.2.2</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Orgasm: Orgasm, also known as sexual climax, is the intense release of accumulated sexual excitement during the sexual response cycle. It is characterized by rhythmic, involuntary muscular contractions in the pelvic region, resulting in sexual pleasure. Orgasms can be experienced by both males and females and are controlled by the autonomic nervous system. They often involve muscular spasms, euphoric sensations, body movements, and vocalizations. The period after orgasm, called the resolution phase, is typically a relaxing experience due to the release of hormones like oxytocin, prolactin, and endorphins.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Orgazem: Orgazem, znan tudi kot spolni vrhunec, je intenzivno sproščanje nakopičenega spolnega vzburjenja med ciklom spolnega odziva. Zanj so značilne ritmične, nehotene mišične kontrakcije v medeničnem predelu, ki povzročajo spolni užitek. Orgazme lahko doživijo tako moški kot ženske, nadzira pa jih avtonomni živčni sistem. Pogosto vključujejo mišične krče, evforične občutke, telesne gibe in vokalizacije. Obdobje po orgazmu, imenovano faza razrešitve, je običajno sproščujoča izkušnja zaradi sproščanja hormonov, kot so oksitocin, prolaktin in endorfini.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q5887 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q5887"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#orgije -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#orgije">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q912179"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Orgy</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Orgija</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Orgija</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Orgy</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">4.2.5</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Orgija: V sodobni rabi je orgija spolna zabava, kjer se gostje svobodno vključijo v odprto in neomejeno spolno aktivnost ali skupinski seks. Pogosto vključuje anonimnost med spolnimi partnerji, lahko pa se nanaša tudi na pretirano vedenje ali preobilje v metaforičnem kontekstu.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Orgy: In modern usage, an orgy is a sex party where guests freely engage in open and unrestrained sexual activity or group sex. It often involves anonymity among sexual partners, and it can also refer to excessive behavior or overabundance in a metaphorical context.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q912179 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q912179"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#ormeloksifen -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#ormeloksifen">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q7103387"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Ormeloxifene</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ormeloxifene</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">ormeloksifen</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.2.2.1.4</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Ormeloksifen (Centchroman): Ormeloksifen, znan tudi kot Centchroman, je selektivni modulator estrogenskih receptorjev (SERM), ki se uporablja kot nesteroidni peroralni kontraceptiv, ki se jemlje enkrat na teden in je na voljo predvsem v Indiji.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Ormeloxifene (Centchroman): Ormeloxifene, also known as Centchroman, is a selective estrogen receptor modulator (SERM) used as a nonsteroidal oral contraceptive taken once a week, primarily available in India.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q7103387 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q7103387"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#ovulacija -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#ovulacija">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q187082"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Ovulation</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Ovulacija</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Ovulacija</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ovulation</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">6.1.3</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Ovulacija: Ovulacija (lat. ovulatio) je proces sproščanja zrelega jajčeca (jajčne celice) iz počenega folikla in sledeča izločitev skozi predrto steno ženskega jajčnika. Navadno se ovulacija odvije v sredini obdobja med dvema menstruacijama (na štirinajsti dan).</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Ovulation: Ovulation is the release of eggs from the ovaries. In women, this event occurs when the ovarian follicles rupture and release the secondary oocyte ovarian cells.[1] After ovulation, during the luteal phase, the egg will be available to be fertilized by sperm. In addition, the uterine lining (endometrium) is thickened to be able to receive a fertilized egg. If no conception occurs, the uterine lining as well as the egg will be shed during menstruation.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q187082 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q187082"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#parafilije -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#parafilije">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q178059"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Paraphilia</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Parafilija_(psihiatrija)</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Parafilija (psihiatrija)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Paraphilia</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.8</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Parafilija: Parafilija je izkušnja ponavljajočega se ali intenzivnega spolnega vzburjenja zaradi netipičnih predmetov, situacij, fantazij, vedenja ali posameznikov. Zajema široko paleto nenavadnih spolnih zanimanj ali fetišev.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Paraphilia: Paraphilia is the experience of recurring or intense sexual arousal to atypical objects, situations, fantasies, behaviors, or individuals. It encompasses a wide range of unusual sexual interests or fetishes.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q178059 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q178059"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#parazitske -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#parazitske">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q7129784"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Parasitism</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Zajedavstvo</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Parasitism</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Zajedavstvo</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.1.1</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Parasitic infection: Parasitic infections are diseases caused by organisms that live off of another living thing. They can cause fever, fatigue, intestinal symptoms, skin rashes or neurological symptoms.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Parazitska okužba: parazitske okužbe so bolezni, ki jih povzročajo organizmi, ki živijo od drugega živečega organizma. Lahko povzročijo zvišano telesno temperaturo, utrujenost, težave s prebavili, izpuščaje na koži ali nevrološke simptome.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q7129784 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q7129784"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#pegging -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#pegging">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q1412313"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolne_igracke"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Pegging_(sexual_practice)</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Pegging</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pegging (sexual practice)</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">3.2.1.7</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Pegging: Pegging is an anal sex act in which a woman penetrates a man&apos;s anus with a strap-on dildo.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Pegging: Pegging je analni spolni akt, pri katerem običajno ženska prodre v anus moškega s pripetim dildom.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1412313 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1412313"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#penis -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#penis">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q8124"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#moski_zunanji"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#vzburjenje"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Penis</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Penis</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Penis</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Penis</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">8.2.3</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Penis: The primary sexual organ in male animals used for insemination during copulation. It may vary in structure among different animal species, and in humans, it serves the dual function of discharging urine and delivering semen during copulation.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Penis: primarni spolni organ samcev, ki se uporablja za osemenjevanje med kopulacijo. Lahko se razlikuje po strukturi med različnimi živalskimi vrstami, pri ljudeh pa služi dvojni funkciji odvajanja urina in dostave semena med parjenjem.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q8124 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q8124"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#poliamorija -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#poliamorija">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q272026"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Polyamory</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Poliamorija</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Poliamorija</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Polyamory</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">4.2.7</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Poliandrija: Poliamorija se prakticira iz želje intimnem razmerju z več kot eno osebo, v soglasju z vsemi udeleženci_kami.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Polyamory: Polyamory is the practice of, or desire for, romantic relationships with more than one partner at the same time, with the informed consent of all partners involved.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q272026 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q272026"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#poliandrija -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#poliandrija">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q2102979"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Polyandry</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Poliandrija</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Polyandry</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">4.2.3</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Poliandrija: Poliandrija je oblika poligamije, pri kateri ima ženska dva ali več mož hkrati. To je v nasprotju s poliginijo, pri kateri ima en moški več žena.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Polyandry: Polyandry is a form of polygamy in which a woman has two or more husbands simultaneously. It contrasts with polygyny, which involves one man having multiple wives.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q2102979 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q2102979"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#poligamija -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#poligamija">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q170585"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Polygamy</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Poligamija</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Polygamy</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">4.2.1</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Poligamija: Poligamija je zveza večih posameznikov_ic. Ko je moški v zvezi z več kot eno žensko hkrati, sociologi to imenujejo poliginija. Ko je ženska v zvezi z več kot enim možem hkrati, to imenujemo poliandrija.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Polygamy: Polygamy is the practice of marrying multiple spouses. When a man is married to more than one wife at the same time, sociologists call this polygyny. When a woman is married to more than one husband at a time, it is called polyandry.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q170585 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q170585"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#poliginija -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#poliginija">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q17105315"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Polygyny</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Poliginija</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Polygyny</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">4.2.2</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Poliginija: Poliginija je praksa, ki je po svetu najpogostejša in sprejeta oblika poligamije, in vključuje poroko moškega z več ženskami hkrati.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Polygyny: Polygyny is the most common and accepted form of polygamy around the world, entailing the marriage of a man with several women.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q17105315 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q17105315"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#pomembno_za -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#pomembno_za">
        <rdfs:label xml:lang="en">important for</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">pomembno za</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Indicates that a term is important for another process or object</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Označuje da je nek pojem pomemben za nek drug proces ali objekt.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#pornografija -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#pornografija">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q291"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#samozadovoljevanje"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Pornography</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Pornografija</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Pornografija</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pornography</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">4.3.1.2</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Pornografija: Pornografija je gradivo, namenjeno spolnemu vzburjenju, kot so slike, videoposnetki ali besedilo, ki ga uporabljajo odrasli. Ima dolgo zgodovino in je bil predmet pravnih in kulturnih razprav.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Pornography: Pornography is material intended for sexual arousal, such as images, videos, or text, consumed by adults. It has a long history and has been a subject of legal and cultural debates.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q291 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q291"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#posilstvo -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#posilstvo">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q47092"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Rape</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Posilstvo</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Posilstvo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rape</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">5.3</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Posilstvo: Posilstvo je vrsta spolnega napada, ki vključuje spolni odnos ali druge oblike spolne penetracije, izvedene nad osebo brez njenega soglasja. Dejanje se lahko izvede s fizično silo, prisilo, zlorabo oblasti ali nad osebo, ki ni sposobna podati veljavnega soglasja, kot je oseba, ki je nezavestna, onesposobljena, ima intelektualno oviranost ali je mlajša od zakonskega spolnega soglasja.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Rape: Rape is a type of sexual assault involving sexual intercourse or other forms of sexual penetration carried out against a person without their consent. The act may be carried out by physical force, coercion, abuse of authority, or against a person who is incapable of giving valid consent, such as one who is unconscious, incapacitated, has an intellectual disability, or is below the legal age of consent.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q47092 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q47092"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#povezano_z -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#povezano_z">
        <rdfs:label xml:lang="en">connected to</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">povezano z</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">It indicates that a concept or. Password in some way related to another password.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Označuje, da je nek pojem oz. geslo na nek način povezano z drugim geslom.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#pozelenje -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#pozelenje">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q1969374"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolne_fantazije"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Lust</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Lust</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Poželenje</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">9.2.3</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Last: Lust is an intense and overwhelming sexual desire or craving, often characterized by a strong physical attraction to someone based primarily on their physical appearance or sexual attributes, without necessarily involving deeper emotional or romantic feelings.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Poželenje: Poželenje je intenzivna in prevladujoča spolna želja ali hrepenenje, ki ga pogosto zaznamuje močna telesna privlačnost do nekoga, ki temelji predvsem na njihovem fizičnem izgledu ali spolnih značilnostih, ne da bi nujno vključevala globlja čustvena ali romantična čustva.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1969374 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1969374"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#pregradna_kontracepcija -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#pregradna_kontracepcija">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q318529O"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://pubmed.ncbi.nlm.nih.gov/6150780/</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Barrier birth control</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Pregradna kontracepcijaa</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.2.1</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Barrier birth control: Barrier methods of birth control act as barriers to keep sperm from reaching the egg. Some barrier methods also protect against sexually transmitted infections (STIs). A few barrier methods (spermicide, condom, and sponge) can be bought in most drugstores. Others (diaphragm and cervical cap) must be prescribed by a health care professional.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Pregradna kontracepcija: Pregrade kontracepcijskih metod delujejo kot ovire, ki preprečujejo, da bi sperma dosegla jajčece. Nekatere pregradne metode prav tako ščitijo pred spolno prenosljivimi okužbami (STI). Nekatere pregradne metode (spermicid, kondom in gobica) je mogoče kupiti v večini lekarn. Druge (diafragma in maternična kapica) mora predpisati zdravnik.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q318529O -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q318529O"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#prep -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#prep">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q7239230"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Pre-exposure_prophylaxis</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://kajisces.si/prep/</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Zaščita_pred_izpostavitvijo</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pre-exposure prophylaxis</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Zaščita pred izpostavitvijo</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.3.2</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Pre-exposure Prophylaxis (PrEP): PrEP refers to the use of medications, particularly antiviral drugs, to prevent the spread of diseases, with a primary focus on HIV prevention. It is highly effective in reducing the risk of HIV transmission when taken as directed.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Profilaksa pred izpostavljenostjo (PrEP): PrEP se nanaša na uporabo zdravil, zlasti protivirusnih zdravil, za preprečevanje širjenja bolezni, s primarnim poudarkom na preprečevanju HIV. Če ga jemljete v skladu z navodili, je zelo učinkovito pri zmanjševanju tveganja za prenos virusa HIV.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q7239230 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q7239230"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#privoljenje -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#privoljenje">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q231043"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Consent</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Consent</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Privoljenje</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">5.1</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Consent: Consent occurs when one person voluntarily agrees to the proposal or desires of another, especially in contexts such as law, medicine, research, and sexual relationships.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Privolitev: Privolitev se zgodi, ko se ena oseba prostovoljno strinja s predlogom ali željami druge in to nedvoumno izrazi, zlasti v kontekstih, kot so pravo, medicina, raziskave in spolni odnosi.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q231043 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q231043"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#progesteronska_tabletka -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#progesteronska_tabletka">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q977536"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Progestogen-only_pill</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Progestogen-only pill</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">progesteronska tabletka</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.2.2.1.3</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Progestagenske tablete (mini tabletke): Progestagenske tablete so kontracepcijske tablete, ki vsebujejo samo sintetične progestagene (progestine) in ne vsebujejo estrogenov.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Progestogen-only Pills (Mini Pills): Progestogen-only pills are contraceptive pills containing only synthetic progestogens (progestins) and no estrogens.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q977536 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q977536"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#promiskuitetno_vedenje -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#promiskuitetno_vedenje">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q261290"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Promiscuity</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Promiscuity</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Promiskuitetno vedenje</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">4.2</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Promiscuity: The practice of frequently engaging in sexual activity with different or indiscriminate sexual partners. The perception of promiscuity varies across cultures and can carry moral judgments, often with different standards for men and women.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Promiskuiteta: praksa pogostega spolnega delovanja z različnimi ali neselektivnimi spolnimi partnerji. Dojemanje promiskuitete se razlikuje med kulturami in lahko povzroči moralne sodbe, pogosto z različnimi standardi za moške in ženske.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q261290 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q261290"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#prostata -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#prostata">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q9625"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Prostate</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Prostata</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Prostata</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Prostate</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">8.2.4</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Prostata: Prostata je pomožna žleza moškega reproduktivnega sistema, odgovorna za proizvodnjo prostatične tekočine, ki je del semena.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Prostate: The prostate is an accessory gland of the male reproductive system, responsible for producing prostatic fluid, which is part of semen.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q9625 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q9625"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#prostitucija -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#prostitucija">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q36633"/>
        <schema:isVariantOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#promiskuitetno_vedenje"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Prostitution</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Prostitucija</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Prostitucija</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Prostitution</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">4.3.1.1</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Prostitucija: Prostitucija je izmenjava spolne dejavnosti za plačilo, ki vključuje različne oblike in pravne statuse po vsem svetu.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Prostitution: Prostitution is the exchange of sexual activity for payment, involving various forms and legal statuses worldwide.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q36633 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q36633"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#razmnozevanje -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#razmnozevanje">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q3427336"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#coitus"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#moska_ejakulacija"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#ovulacija"/>
        <schema:isVariantOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#rojstvo"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Human_reproduction</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Human reproduction</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Razmnoževanje</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">6.6.1</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Human Reproduction: Human reproduction is the process of sexual reproduction that leads to the fertilization of a human egg by a human sperm, typically occurring during sexual intercourse. This process results in the formation of a zygote, which develops into a human embryo. Human reproduction involves specialized reproductive cells called gametes, with 23 chromosomes from each parent merging to form a zygote with 46 chromosomes.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Človeško razmnoževanje: Človeško razmnoževanje je proces spolnega razmnoževanja, ki vodi do oploditve človeškega jajčeca s človeško semenčico, ki se običajno pojavi med spolnim odnosom. Posledica tega procesa je nastanek zigote, ki se razvije v človeški zarodek. Človeško razmnoževanje vključuje specializirane reproduktivne celice, imenovane gamete, pri čemer se 23 kromosomov od vsakega starša združi v zigoto s 46 kromosomi.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q3427336 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q3427336"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#razvoj_gonad -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#razvoj_gonad">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q5266777"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolna_anatomija"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Development_of_the_gonads</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Development of the gonads</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Razvoj gonad</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">6.2.2</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Gonadal Development: Gonadal development is the prenatal process that leads to the formation of the testes in males and the ovaries in females.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Gonadni razvoj: Gonadni razvoj je prenatalni proces, ki vodi v nastanek testisov pri moških in jajčnikov pri ženskah.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q5266777 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q5266777"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#razvoj_reproduktivnega_sistema -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#razvoj_reproduktivnega_sistema">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q5266778"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolna_anatomija"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Development_of_the_reproductive_system</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Development of the reproductive system</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Razvoj reproduktivnega sistema</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">6.2.1</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Razvoj reproduktivnega sistema: Razvoj reproduktivnega sistema je prenatalni proces, ki povzroči nastanek spolnih organov in prispeva k spolni diferenciaciji.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Reproductive System Development: The development of the reproductive system is the prenatal process that results in the formation of sex organs and contributes to sexual differentiation.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q5266778 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q5266778"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#rojstvo -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#rojstvo">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q14819852"/>
        <schema:isVariantOf rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#razmnozevanje"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Birth</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Rojstvo</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Birth</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Rojstvo</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">6.3</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Birth: Birth, also known as parturition, is the process of bringing forth offspring in mammals. It is initiated by hormonal changes that cause contractions of the uterus, leading to the expulsion of the fetus. The timing of birth is when the offspring is ready to feed and breathe independently. Some species have precocial offspring that can move shortly after birth, while others have altricial offspring that are entirely dependent on parental care. In some animals, like marsupials, the offspring is born at an immature stage and further develops in the mother&apos;s pouch. Birth is not limited to mammals, as some reptiles, amphibians, fish, and invertebrates also give birth or carry their young.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Rojstvo: Rojstvo, znano tudi kot porod, je proces rojstva potomcev pri sesalcih. Sprožijo ga hormonske spremembe, ki povzročijo krčenje maternice, kar povzroči izgon ploda. Čas rojstva je čas, ko je mladič pripravljen na samostojno hranjenje in dihanje. Nekatere vrste imajo predkocialne potomce, ki se lahko premikajo kmalu po rojstvu, medtem ko imajo druge altrične potomce, ki so popolnoma odvisni od starševske oskrbe. Pri nekaterih živalih, kot so vrečarji, se mladiči rodijo v nezreli fazi in se naprej razvijajo v materini vrečki. Rojenje ni omejeno samo na sesalce, saj tudi nekateri plazilci, dvoživke, ribe in nevretenčarji skotijo ali nosijo svoje mladiče.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q14819852 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q14819852"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#romanticna_usmerjenost -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#romanticna_usmerjenost">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q4688879"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Romantic_orientation</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Romantic orientation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Romantična usmerjenost</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">2.1.3</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Romantic Orientation: Romantic orientation refers to a person&apos;s classification of the sex or gender with which they experience romantic attraction or are likely to have romantic relationships.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Romantična usmerjenost: Romantična usmerjenost se nanaša na klasifikacijo osebe glede na spol, s katerim doživlja romantično privlačnost ali je verjetno, da bo imela romantično razmerje.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q4688879 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q4688879"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#samozadovoljevanje -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#samozadovoljevanje">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q8396"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolne_igracke"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Masturbation</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Samozadovoljevanje</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Masturbation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Samozadovoljevanje</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">3.2.2.1</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Masturbacija: samostimulacija lastnih genitalij za doseganje spolnega vzburjenja in v večini primerov orgazma, pogosto zaradi užitka ali raziskovanja.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Masturbation: Self-stimulation of one&apos;s own genitals to achieve sexual arousal and, in most cases, orgasm, often for pleasure or exploration.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q8396 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q8396"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#se_sprosti_ob -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#se_sprosti_ob">
        <rdfs:label xml:lang="en">It releases</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">se sprosti ob</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Means something is released from or as a result of something else.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Pomeni, da se nekaj sprosti iz ali kot rezultat nečesa drugega.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#seksologija -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#seksologija">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q170912"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Sexology</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Seksologija</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Seksologija</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sexology</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">7.1</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Seksologija: Seksologija je znanstveno proučevanje človeške spolnosti, ki zajema različne vidike spolnih interesov, vedenja in funkcij.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Sexology: Sexology is the scientific study of human sexuality, covering various aspects of sexual interests, behaviors, and functions.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q170912 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q170912"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#seksting -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#seksting">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q510866"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Sexting</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Sekstanje</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Sekstanje</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sexting</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">3.2.3.1</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Sekstanje: pošiljanje, prejemanje ali posredovanje spolno eksplicitnih besedilnih sporočil, fotografij ali videoposnetkov, predvsem med prenosnimi telefoni.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Sexting: Sexting is sending, receiving, or forwarding sexually explicit messages, photographs, or videos, primarily between mobile phones. It may also include the use of a computer or any digital device.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q510866 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q510866"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#semenjak -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#semenjak">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q217259"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Seminal_vesicles</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Semenjak</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Semenjak</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Seminal vesicles</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">8.2.6</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Semenjak: parne zavite cevaste žleze, ki se nahajajo za moškim sečnim mehurjem in izločajo tekočino, ki prispeva k semenu. Združijo se z vas deferens pri ejakulacijskem kanalu in lahko trpijo zaradi bolezni, kot je semenski vezikulitis.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Seminal Vesicles: Paired convoluted tubular glands located behind the male urinary bladder that secrete fluid contributing to semen. They join with the vas deferens at the ejaculatory duct and may suffer from conditions like seminal vesiculitis.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q217259 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q217259"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#semenska_tekocina -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#semenska_tekocina">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q9715"/>
        <pomembno_za rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#oploditev"/>
        <se_sprosti_ob rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#moska_ejakulacija"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Semen</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Sperma</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Semen</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Sperma</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">9.5</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Semen: Semen, also known as seminal fluid, is a bodily fluid containing sperm and other components. It is produced in the male reproductive system and plays a vital role in fertilization.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Semenska tekočina: je telesna tekočina, ki vsebuje spermo in druge sestavine. Proizvaja se v moškem reproduktivnem sistemu in ima ključno vlogo pri oploditvi.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q9715 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q9715"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#sifilis-treponema_palidum -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#sifilis-treponema_palidum">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q156007"/>
        <zascita rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#kondom"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Syphilis</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Treponema_pallidum</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://nijz.si/nalezljive-bolezni/nalezljive-bolezni-od-a-do-z/sifilis/</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Sifilis</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Sifilis</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Treponema pallidum</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.1.2.5</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Treponema pallidum: A spirochaete bacterium responsible for diseases such as syphilis, bejel, and yaws, transmitted only among humans. It has minimal metabolic activity and consists of three subspecies, each causing distinct diseases.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Treponema pallidum: Bakterija spiroheta, ki je odgovorna za bolezni, kot so sifilis, bejel in frambezija, ki se prenaša samo med ljudmi. Ima minimalno presnovno aktivnost in je sestavljen iz treh podvrst, od katerih vsaka povzroča različne bolezni.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q156007 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q156007"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#sigela-shigella_spp. -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#sigela-shigella_spp.">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q131029"/>
        <zascita rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#kondom"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Shigella</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://www.nijz.si/sites/www.nijz.si/files/uploaded/sigela_04082015.pdf</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Shigella</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Šigela / Shigella spp.</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.1.2.1</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Shigella: A genus of Gram-negative, non-motile bacteria causing shigellosis in humans. It is closely related to Escherichia, primarily found in primates and a leading cause of bacterial diarrhea worldwide.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Shigella: rod po Gramu negativnih, negibljivih bakterij, ki povzročajo šigelozo pri ljudeh. Tesno je povezana z Escherichio, ki jo najdemo predvsem pri primatih in je glavni povzročitelj bakterijske diareje po vsem svetu.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q131029 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q131029"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#skenejeve_zleze -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#skenejeve_zleze">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q1762220"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Skene%27s_gland</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Skene&apos;s gland</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Skenejeve žleze</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">8.3.4</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Skene&apos;s Glands: Glands located near the female urethra that secrete fluid during sexual arousal and orgasm. They are part of the female reproductive system.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Skenejeve žleze: žleze, ki se nahajajo v bližini ženske sečnice in izločajo tekočino med spolnim vzburjenjem in orgazmom. So del ženskega reproduktivnega sistema.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1762220 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1762220"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#socialne_spolne_oblike -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#socialne_spolne_oblike">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q17157349"/>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Socialne spolne oblike</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sociosexuality</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">4</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Socialne spolne oblike: Sociospolnost, včasih imenovana sociospolna usmerjenost, je posamezni različek v pripravljenosti za sodelovanje v spolni dejavnosti zunaj zavezane zveze. Posamezniki, ki so sociospolno bolj omejeni, so manj pripravljeni na sproščen spolni odnos; raje imajo več ljubezni, zavezanosti in čustvene bližine, preden se vključijo v spolne odnose s partnerji. Posamezniki, ki so sociospolno bolj neomejeni, pa so bolj pripravljeni na sproščen spolni odnos in se bolj udobno vključujejo v spolnost brez ljubezni, zavezanosti ali bližine.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Sociosexuality, sometimes called sociosexual orientation, is the individual difference in the willingness to engage in sexual activity outside of a committed relationship. Individuals who are more restricted sociosexually are less willing to engage in casual sex; they prefer greater love, commitment and emotional closeness before having sex with romantic partners. Individuals who are more unrestricted sociosexually are more willing to have casual sex and are more comfortable engaging in sex without love, commitment or closeness.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q17157349 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q17157349"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#spermidin -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#spermidin">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q513122"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Spermicide</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://www.tosemjaz.net/razisci/spolnost/spermicidi/</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Spermidin</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Spermidine</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.2.3.1</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Spermidin: poliaminska spojina, ki jo najdemo v živih tkivih, sprva izolirana iz semena, z različnimi presnovnimi funkcijami v organizmih.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Spermidine: A polyamine compound found in living tissues, initially isolated from semen, with various metabolic functions within organisms.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q513122 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q513122"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#spolna_anatomija -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#spolna_anatomija">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q4620674"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#fiziologija"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Sex_organ</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Spolni_organ</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sex organ</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Spolni organ</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">8</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Sex Organ: A reproductive organ involved in sexual reproduction, producing and transporting gametes and facilitating fertilization and the development of offspring. These organs differ among species and are typically categorized as male or female.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Spolni organ: reproduktivni organ, ki sodeluje pri spolnem razmnoževanju, proizvaja in prenaša gamete ter omogoča oploditev in razvoj potomcev. Ti organi se med vrstami razlikujejo in so običajno kategorizirani kot moški ali ženski. Poleg reproduktivnih delov, pri spolnem odnosu sodeluje celotno telo.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q4620674 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q4620674"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#spolna_disfunkcija -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#spolna_disfunkcija">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q1137463"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#fiziologija"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolna_anatomija"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Sexual_dysfunction</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sexual dysfunction</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Spolna disfunkcija</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.7</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Sexual Dysfunction: Sexual dysfunction refers to difficulties experienced by an individual or partners during any stage of normal sexual activity. This can encompass problems related to physical pleasure, desire, arousal, preference, and orgasm. It is defined by the World Health Organization as a person&apos;s inability to engage in sexual activity as they desire. Diagnosis under the DSM-5 criteria requires experiencing extreme distress and interpersonal strain for a minimum of six months. Sexual dysfunction may be associated with other psychiatric issues and can have a significant impact on an individual&apos;s quality of sexual life.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Spolna disfunkcija: Spolna disfunkcija se nanaša na težave, ki jih ima posameznik ali partner v kateri koli fazi normalne spolne aktivnosti. To lahko vključuje težave, povezane s fizičnim užitkom, željo, vzburjenostjo, preferencami in orgazmom. Svetovna zdravstvena organizacija ga opredeljuje kot nezmožnost posameznika, da se vključi v spolno aktivnost, kot si želi. Diagnoza po merilih DSM-5 zahteva doživljanje izjemne stiske in medosebne napetosti najmanj šest mesecev. Spolna disfunkcija je lahko povezana z drugimi psihiatričnimi težavami in lahko pomembno vpliva na posameznikovo kakovost spolnega življenja.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1137463 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1137463"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#spolna_identiteta -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#spolna_identiteta">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q1165905"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Sexual_identity</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Spolna_identiteta</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://www.tosemjaz.net/razisci/spolnost/spolna-identiteta-kdo-sem-jaz/</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sexual identity</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Spolna identiteta</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">2.1.1</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Sexual Identity: Sexual identity has been described as a component of an individual&apos;s identity that reflects their sexual self-concept. The integration of the respective identity components (e.g. moral, religious, ethnic, occupational) into a greater overall identity is essential to the process of developing the multi-dimensional construct of identity.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Spolna identiteta: Spolna identiteta je bila opisana kot sestavni del posameznikove identitete, ki odraža njihov spolni samokoncept. Vključevanje ustrezne identitetne komponente (npr. moralne, verske, etnične, poklicne) v širšo celotno identiteto je bistveno za razvoj večdimenzionalnega konstrukta identitete.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1165905 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1165905"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#spolna_industrija -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#spolna_industrija">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q837322"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Sex_industry</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sex industry</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Spolna industrija</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">4.3.</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Seks industrija: sektor podjetij, ki ponuja izdelke, storitve in zabavo za odrasle, povezane s spolnostjo, vključno s prostitucijo, striptiz klubi, pornografijo in trgovinami s spolnimi igračami.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Sex Industry: The sector of businesses providing sex-related products, services, and adult entertainment, including prostitution, strip clubs, pornography, and sex shops.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q837322 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q837322"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#spolna_nedotakljivost -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#spolna_nedotakljivost">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q60920373"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sexual Integrity</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Spolna nedotakljivost</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">5</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Sexual Integrity: Criminal offenses against sexual integrity are acts of sexual, physical, and psychological violence, and represent one of the most serious infringements on the victim&apos;s personal integrity.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Spolna nedotakljivost: Kazniva dejanja zoper spolno nedotakljivost so dejanja spolnega, fizičnega in psihičnega nasilja in pomenijo za žrtve enega najhujših posegov v njihovo osebnostno celovitost.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q60920373 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q60920373"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#spolna_rehabilitacija -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#spolna_rehabilitacija">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q36577142"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolna_disfunkcija"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Sexuality_after_spinal_cord_injury</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://repozitorij.uni-lj.si/Dokument.php?id=130478&amp;lang=slv</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC2328147/</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sexuality after spinal cord injury</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Spolna rehabilitacija</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.6</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Poškodba hrbtenjače (SCI) in spolna funkcija: SCI lahko povzroči spolno disfunkcijo, ki vpliva na različne vidike spolnosti, vključno z občutkom, delovanjem mišic in spolnimi odzivi. Morda bodo potrebne prilagoditve za zdravo spolno življenje.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Spinal Cord Injury (SCI) and Sexual Function: SCI can lead to sexual dysfunction, affecting various aspects of sexuality, including sensation, muscle function, and sexual responses. It may require adaptations for a healthy sex life.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q36577142 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q36577142"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#spolna_terapija -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#spolna_terapija">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q138686"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Sex_therapy</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sex therapy</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Spolna terapija</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.9</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Seksualna terapija: terapevtski pristop za obravnavo spolne disfunkcije in izboljšanje spolne funkcije.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Sex Therapy: A therapeutic approach for addressing sexual dysfunction and improving sexual function, encompassing a range of sexual issues and concerns.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q138686 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q138686"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#spolna_usmerjenost -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#spolna_usmerjenost">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q17888"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Sexual_orientation</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Spolna_usmerjenost</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sexual orientation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Spolna usmerjenost</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">2.1.2</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Sexual Orientation: Sexual orientation is a person&apos;s enduring pattern of romantic or sexual attraction to persons of the opposite sex, the same sex, or both sexes. It is a complex aspect of one&apos;s identity and not a choice.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Spolna usmerjenost: Spolna usmerjenost je človekov trajni vzorec romantične ali spolne privlačnosti do oseb nasprotnega spola, istega spola ali obeh spolov. Je kompleksen vidik posameznikove identitete in ne izbira.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q17888 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q17888"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#spolne_fantazije -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#spolne_fantazije">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q1969374"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#pozelenje"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Sexual_fantasy</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sexual fantasy</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Spolne fantazije</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">2.2</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Sexual fantasy: A sexual fantasy or erotic fantasy is an autoerotic mental image or pattern of thought that stirs a person&apos;s sexuality and can create or enhance sexual arousal. A sexual fantasy can be created by the person&apos;s imagination or memory, and may be triggered autonomously or by external stimulation such as erotic literature or pornography, a physical object, or sexual attraction to another person.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Spolna fantazija: Spolna fantazija ali erotična fantazija je samozadovoljujoča mentalna slika ali miselni vzorec, ki vzbudi osebo v spolnosti in lahko ustvari ali poveča spolno vzburjenje. Spolno fantazijo lahko ustvari osebina domišljija ali spomin ter jo lahko sproži avtonomno ali s pomočjo zunanjih dražljajev, kot so erotična literatura ali pornografija, fizični predmet ali spolna privlačnost do druge osebe.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1969374 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1969374"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#spolne_igracke -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#spolne_igracke">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q10816"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#samozadovoljevanje"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Sex_toy</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sex toy</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Spolne igračke</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">4.3.2</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Seks igračka: predmet ali naprava, ki se uporablja predvsem za povečanje spolnega užitka, kot so dildi, vibratorji ali naprave za BDSM.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Sex Toy: An object or device primarily used to enhance sexual pleasure, such as dildos, vibrators, or BDSM apparatus.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q10816 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q10816"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#spolne_manjsine -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#spolne_manjsine">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q589656"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Sexual_minority</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sexual minority</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Spolne manjšine</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">2.1.4</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Sexual Minority: A sexual minority refers to a group of individuals whose sexual identity, orientation, or practices differ from the majority of the surrounding society. This typically includes lesbian, gay, bisexual, or non-heterosexual individuals but may also encompass transgender, non-binary, or intersex individuals. The term &apos;Sexual and Gender Minority&apos; (SGM) has gained recognition and encompasses a wide range of populations, including those who do not identify as LGBTI, like queer, questioning, two-spirit, asexual individuals, and those with specific medical conditions affecting reproductive development.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Spolna manjšina: spolna manjšina se nanaša na skupino posameznikov, katerih spolna identiteta, usmerjenost ali prakse se razlikujejo od večine okoliške družbe. To običajno vključuje lezbijke, geje, biseksualne ali neheteroseksualne posameznike, lahko pa tudi transspolne, nebinarne ali interspolne posameznike. Izraz &amp;#39;spolna in spolna manjšina&amp;#39; (SGM) je postal priznan in zajema široko paleto populacij, vključno s tistimi, ki se ne identificirajo kot LGBTI, kot so queer, sprašujoči, dvodušni, aseksualni posamezniki in tisti s posebnimi zdravstvenimi težavami, ki vplivajo na reproduktivni razvoj.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q589656 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q589656"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#spolne_prakse -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#spolne_prakse">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q4620674"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolna_anatomija"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolne_fantazije"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolno_zdravje"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sexual practices</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Spolne prakse</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">3.2</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Sexual practices: a collection of various behavioral patterns that people engage in to satisfy their sexual fantasies.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Spolne prakse: nabor najrazličnejših vedenjskih vzorcev, ki jih ljudje izvajamo za zadovoljitev svojih spolnih fantazij.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q4620674 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q4620674"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#spolni_dimorfizem -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#spolni_dimorfizem">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q181497"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Sexual_dimorphism</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Spolna_dvoličnost</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sexual dimorphism</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Spolna dvoličnost</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">8.1</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Sexual Dimorphism: A phenomenon where males and females of the same species exhibit different non-reproductive morphological characteristics, such as size, color, or behavioral traits.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Spolni dimorfizem: pojav, kjer samci in samice iste vrste kažejo različne nereproduktivne morfološke značilnosti, kot so velikost, barva ali vedenjske lastnosti.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q181497 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q181497"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#spolni_hormoni -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#spolni_hormoni">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q3140642"/>
        <vpliva_na rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolni_razvoj"/>
        <vpliva_na rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#vzburjenje"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Sex_hormone</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sex hormone</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Spolni hormoni</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">9.6.</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Sex Hormones: Sex hormones, also known as sex steroids, are steroid hormones that interact with vertebrate steroid hormone receptors. They include androgens, estrogens, and progestogens. These hormones play essential roles in various aspects of sexual development and function. They have both slow genomic effects through nuclear receptors and fast nongenomic effects through membrane-associated receptors. While associated hormones like luteinizing hormone and follicle-stimulating hormone play major roles in the gonadotropin axis, they are not typically classified as sex hormones.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Spolni hormoni: Spolni hormoni, znani tudi kot spolni steroidi, so steroidni hormoni, ki vplivajo na receptorje za steroidne hormone vretenčarjev. Vključujejo androgene, estrogene in progestogene. Ti hormoni igrajo bistveno vlogo pri različnih vidikih spolnega razvoja in delovanja. Imajo tako počasne genomske učinke prek jedrskih receptorjev kot hitre negenomske učinke prek membransko povezanih receptorjev. Medtem ko povezani hormoni, kot sta luteinizirajoči hormon in folikle stimulirajoči hormon, igrajo pomembne vloge v osi gonadotropinov, jih običajno ne uvrščamo med spolne hormone.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q3140642 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q3140642"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#spolni_izraz -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#spolni_izraz">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q15404978"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolna_identiteta"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolno_vedenje"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Gender_expression</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gender expression</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Spolni izraz</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">3.1</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Gender Expression: Gender expression refers to a person&apos;s behavior, mannerisms, interests, and appearance that are socially associated with gender, such as femininity or masculinity. It involves how an individual externally manifests their gender identity through actions like clothing choices, hairstyles, voice, or body characteristics. Gender expression can encompass a wide range of expressions beyond traditional concepts of femininity and masculinity, allowing individuals to express their gender identity in diverse ways.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Izražanje spola: Izražanje spola se nanaša na vedenje, manire, interese in videz osebe, ki so družbeno povezani s spolom, kot sta ženskost ali moškost. Vključuje, kako posameznik navzven manifestira svojo spolno identiteto z dejanji, kot so izbira oblačil, pričeske, glas ali značilnosti telesa. Izražanje spola lahko zajema široko paleto izrazov, ki presegajo tradicionalne koncepte ženskosti in moškosti, kar posameznikom omogoča izražanje njihove spolne identitete na različne načine.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q15404978 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q15404978"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#spolni_razvoj -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#spolni_razvoj">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q131683"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#fiziologija"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sexual developement</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Spolni razvoj</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">6</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Sexual development is one part of sexuality, and it begins much earlier in life than puberty. Infants and children may not think about sexuality in same way as adults, but they learn and interpret messages related to sexuality that will shape their future actions and attitudes.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Spolni razvoj je en del spolnosti in se začne veliko prej v življenju kot puberteta. Dojenčki in otroci morda ne razmišljajo o spolnosti na enak način kot odrasli, vendar se učijo in razlagajo sporočila, povezana s spolnostjo, ki bodo oblikovala njihova prihodnja dejanja in stališča.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q131683 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q131683"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#spolni_tip -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#spolni_tip">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q608"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sexual type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Spolni tip</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">2.1</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Sexual type: a part of sexual identity that pertains to gender identity, sexual orientation, and romantic orientation.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Spolni tip: del spolnostne identitete, ki se nanaša na spolno identiteto, spolno usmerjenost in romantično usmerjenost.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q608 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q608"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#spolno_delo -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#spolno_delo">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q1297897"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Sex_work</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sex work</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Spolno delo</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">4.3.1</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Seksualno delo: Izmenjava spolnih storitev za materialno ali nematerialno nadomestilo med odraslimi osebami, ki soglašajo s tem, s poudarkom na delovnih in ekonomskih vidikih takih transakcij.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Sex Work: The exchange of sexual services for material compensation between consenting adults, emphasizing the labor and economic aspects of such transactions.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1297897 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1297897"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#spolno_nadlegovanje -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#spolno_nadlegovanje">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q751722"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Sexual_assault</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Sexual_harassment</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sexual harassment</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Spolno nadlegovanje</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">5.2</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Sexual harassment: Sexual harassment is a type of harassment involving the use of explicit or implicit sexual overtones, including the unwelcome and inappropriate promises of rewards in exchange for sexual favors. Sexual harassment can be physical and/or verbal.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Spolno nadlegovanje: Spolno nadlegovanje je vrsta nadlegovanja, ki vključuje uporabo izrecnih ali implicitnih spolnih nians, vključno z nezaželenimi in neprimernimi obljubami nagrad v zameno za spolne usluge. Spolno nadlegovanje lahko zajema fizične in/ali verbalne oblike.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q751722 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q751722"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#spolno_prenosljive_okuzbe_in_spolno_prenosljive_bolezni -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#spolno_prenosljive_okuzbe_in_spolno_prenosljive_bolezni">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q12198"/>
        <zascita rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#zascita_pred_spo"/>
        <schema:isSimilarTo rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#zascita_pred_spo"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Sexually_transmitted_infection</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://www.spolnoprenosljiveokuzbe.si/spolno-prenosljive-okuzbe/na-splosno-o-spo/</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://www.triglavzdravje.si/zdravstveni-nasveti/spolno-prenosljive-okuzbe/</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sexually transmitted infection</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">spolno prenosljive okužbe in spolno prenosljive bolezni</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.1</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Sexually Transmitted Infection (STI): A sexually transmitted infection (STI), also known as a sexually transmitted disease (STD), is an infection that can be spread through sexual activity, including vaginal, anal, and oral sex. STIs may not initially cause symptoms, posing a risk for transmission. They can lead to various symptoms and health complications, such as genital ulcers, discharge, or pelvic pain. Common STIs include chlamydia, gonorrhea, syphilis, genital herpes, HIV/AIDS, and genital warts. Prevention strategies include safe sex practices and vaccination against certain infections.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Spolno prenosljiva okužba (SPO): Spolno prenosljiva okužba (SPO), znana tudi kot spolno prenosljiva bolezen (SPO), je okužba, ki se lahko širi s spolno aktivnostjo, vključno z vaginalnim, analnim in oralnim seksom. SPO morda na začetku ne povzročajo simptomov, kar predstavlja tveganje za prenos. Lahko povzročijo različne simptome in zdravstvene zaplete, kot so razjede na spolovilih, izcedek ali bolečine v medenici. Pogoste spolno prenosljive bolezni vključujejo klamidijo, gonorejo, sifilis, genitalni herpes, HIV/AIDS in genitalne bradavice. Preventivne strategije vključujejo varne spolne prakse in cepljenje proti nekaterim okužbam.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q12198 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q12198"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#spolno_vedenje -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#spolno_vedenje">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q608"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#uzitek"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Human_sexual_activity</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Human sexual activity</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Spolno vedenje</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">3</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Sexual activity: Human sexual activity, human sexual practice or human sexual behaviour is the manner in which humans experience and express their sexuality. People engage in a variety of sexual acts, ranging from activities done alone (e.g., masturbation) to acts with another person (e.g., sexual intercourse, non-penetrative sex, oral sex, etc.).</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Spolna aktivnost: Človeška spolna dejavnost, človeška spolna praksa ali človeško spolno vedenje je način, na katerega ljudje doživljajo in izražajo svojo spolnost. Ljudje se vključujejo v različne spolne dejavnosti, ki segajo od dejavnosti, ki jih izvajajo sami (npr. masturbacija), do dejavnosti z drugo osebo (npr. spolni odnos, ne-penetracijski spol, oralni seks itd.).</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q608 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q608"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#spolno_zdravje -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#spolno_zdravje">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q7054301"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Sexual_and_reproductive_health</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://obzornik.zbornica-zveza.si/index.php/ObzorZdravNeg/article/view/2480/2413</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://www.psih-klinika.si/strokovne-enote/center-za-mentalno-zdravje/ambulanta-za-spolno-zdravje/</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sexual and reproductive health</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Spolno zdravje</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Sexual and Reproductive Health: A field encompassing research, healthcare, and social activism focusing on an individual&apos;s sexual well-being and the health of their reproductive system throughout life. It involves factors like safe sex, access to contraception, and support for pregnancy and childbirth.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Spolno in reproduktivno zdravje: Področje, ki zajema raziskave, zdravstveno varstvo in družbeni aktivizem, ki se osredotoča na posameznikovo spolno dobro počutje in zdravje njegovega reproduktivnega sistema skozi vse življenje. Vključuje dejavnike, kot so varna spolnost, dostop do kontracepcije ter podpora pri nosečnosti in porodu.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q7054301 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q7054301"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#spolnost_med_nosecnostjo -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#spolnost_med_nosecnostjo">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q7458752"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Sexual_activity_during_pregnancy</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sexual activity during pregnancy</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Spolnost med nosečnostjo</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">6.6.1.1</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Seks med nosečnostjo: Seks med nosečnostjo je na splošno varen, vendar se želja in pogostost lahko spremenita. Po porodu se lahko pojavijo težave in bolečine z različnimi dejavniki, ki vplivajo na spolno željo in funkcijo.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Sex During Pregnancy: Sex during pregnancy is generally safe, but desire and frequency may change. Postpartum, there may be difficulties and pain, with various factors affecting sexual desire and function.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q7458752 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q7458752"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#spolnost_po_porodu -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#spolnost_po_porodu">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q7458450"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Sex_after_pregnancy</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sex after pregnancy</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Spolnost po porodu</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">6.6.1.2</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Seks po porodu: Spolni odnosi po porodu se pogosto odložijo za več tednov ali mesecev ter so lahko težavni in boleči za ženske. Boleč spolni odnos je najpogostejša zapletenost v povezavi s spolno aktivnostjo po porodu. Ker ni smernic glede ponovnega začetka spolnih odnosov po porodu, se po porodu ženskam običajno svetuje, da se spolnih odnosov lotijo, ko se počutijo udobno.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Sex After Pregnancy: Sex after pregnancy is often delayed for several weeks or months, and may be difficult and painful for women. Painful intercourse is the most common sexual activity-related complication after childbirth.[1] Since there are no guidelines on resuming sexual intercourse after childbirth, the postpartum patients are generally advised to resume sex when they feel comfortable to do so.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q7458450 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q7458450"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#spolnostna_identiteta -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#spolnostna_identiteta">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q71560105"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sexuality identity</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Spolnostna identiteta</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">2</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Sexuality identity: includes a wide range of identity characteristics related to gender and sexuality, such as gender identity, sexual orientation, romantic orientation, and sexual fantasies.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Spolnostna identiteta: spolnostna identiteta vključuje širok nabor identitetnih lastnosti povezanih s spolom in spolnostjo, kot na primer spolno identiteto, spolno usmerjenost, romantično usmerjenost in spolne fantazije.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q71560105 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q71560105"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#sramne_usi-pthirus_pubis -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#sramne_usi-pthirus_pubis">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q3381802"/>
        <zascita rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#higiena"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Crab_louse</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://www.cdc.gov/dpdx/pthiriasis/index.html</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://www.tosemjaz.net/razisci/spolnost/sramne-usi/</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Crab louse</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">sramne uši / Pthirus pubis</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.1.1.1</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Crab Louse (Pthirus pubis): An ectoparasite infesting humans, typically found in pubic hair and other areas with coarse hair. It exclusively feeds on blood.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Sramna uš (Pthirus pubis): ektoparazit, ki okuži ljudi in se običajno nahaja v sramnih dlakah in na drugih območjih z grobimi dlakami. Hrani se izključno s krvjo.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q3381802 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q3381802"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#sramne_ustnice -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#sramne_ustnice">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q1406501"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Labia</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Labia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Sramne ustnice</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">8.3.7.3</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Labia: Navzven vidni deli vulve pri ljudeh, vključno z velikimi in malimi sramnimi ustnicami, ki obdajajo in ščitijo vagino in sečnico.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Labia: The externally visible portions of the vulva in humans, including the labia majora and labia minora, which surround and protect the vaginal and urethral openings.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1406501 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1406501"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#starost_in_spolnost -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#starost_in_spolnost">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q438973"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Sexuality_in_older_age</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sexuality in older age</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Starost in spolnost</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">6.7</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Sexuality in Older Age: This refers to the sexual drive, activity, and experiences of individuals in middle age and old age. It addresses the continued importance of sexual intimacy in older populations.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Spolnost v starejših letih: To se nanaša na spolni nagon, aktivnost in izkušnje posameznikov v srednjih in starejših letih. Obravnava stalni pomen spolne intimnosti pri starejših populacijah.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q438973 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q438973"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#sterilizacija_pri_zenskah -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#sterilizacija_pri_zenskah">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q1764560"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Tubal_ligation</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Sterilizacija pri ženskah</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tubal ligation</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.2.4.2</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Povezava jajcevodov: kirurški postopek za sterilizacijo ženske, blokiranje ali odstranitev jajcevodov za preprečitev oploditve, ki služi kot trajna kontracepcijska metoda.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Tubal Ligation: A surgical procedure for female sterilization, blocking or removing the fallopian tubes to prevent fertilization, serving as a permanent birth control method.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1764560 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1764560"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#tocka_g -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#tocka_g">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q517807"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#orgazem"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#zenska_ejakulacija"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/G-spot</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Točka_G</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">G-spot</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Točka G</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">8.3.8</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">G-Spot: An erogenous area within the vagina, subject to debate regarding its existence, that, when stimulated, may lead to strong sexual arousal and orgasms in some women.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Točka G: erogeno območje v nožnici, o katerem se razpravlja o njegovem obstoju, ki lahko pri nekaterih ženskah, če je stimulirano, povzroči močno spolno vzburjenje in orgazme.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q517807 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q517807"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#transspolnost -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#transspolnost">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q189125"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Transgender</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Transspolnost</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Transgender</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Transspolnost</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">2.1.4.1</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Transgender: A transgender person has a gender identity that does not align with the sex assigned at birth. Transgender individuals may identify as a different gender, or as non-binary, and may or may not undergo medical or social transition.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Transspolnost: Transspolna oseba ima spolno identiteto, ki ni v skladu s spolom, dodeljenim ob rojstvu. Transspolni posamezniki se lahko identificirajo kot drug spol ali kot nebinarni in so lahko ali pa tudi ne podvrženi zdravstveni ali socialni tranziciji.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q189125 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q189125"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#transvestit -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#transvestit">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q486680"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#transspolnost"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Transvestism</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Transvestizem</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Transvestism</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Transvestizem</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">3.1.2</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Transvestism: The practice of dressing in a manner associated with a different gender, often for cultural, religious, or traditional reasons, but now considered outdated when applied to transgender individuals.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Transvestizem: praksa oblačenja na način, povezan z drugim spolom, pogosto zaradi kulturnih, verskih ali tradicionalnih razlogov, ki pa se zdaj šteje za zastarelo, ko se uporablja za transspolne osebe.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q486680 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q486680"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#travestit -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#travestit">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q16764901"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Travesti_(theatre)</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Travesti (theatre)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Travestit</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">3.1.1</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Travesti: A theatrical term referring to the portrayal of characters by performers of the opposite sex, often seen in early forms of theatre, pantomime, and burlesque.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Travesti: gledališki izraz, ki se nanaša na upodobitev likov s strani izvajalcev nasprotnega spola, pogosto viden v zgodnjih oblikah gledališča, pantomime in burleske.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q16764901 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q16764901"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#tribadizem -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#tribadizem">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q376032"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#lezbijka"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Tribadism</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tribadism</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Tribadizem</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">3.2.1.4</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Tribadism: Tribadism or tribbing, commonly known by its scissoring position, is a lesbian sexual practice in which a woman rubs her vulva against her partner&apos;s body for sexual stimulation, especially for stimulation of the clitoris.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Tribadizem: Tribadizem ali tribbing, pogosto znan po svojem položaju &apos;škarij&apos;, je lezbična spolna praksa, pri kateri ženska drgne svojo vulvo ob partnerjevo_kino telo za spolno stimulacijo, še posebej za stimulacijo klitorisa.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q376032 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q376032"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#trihomonas-trichomonas_vaginalis -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#trihomonas-trichomonas_vaginalis">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q745865"/>
        <zascita rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#kondom"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Trichomoniasis</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Trihomonoza</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Trichomoniasis</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Trihomonoza</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.1.1.3</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Trichomoniasis: An infectious disease caused by the parasite Trichomonas vaginalis, often transmitted through sexual contact, leading to symptoms like itching, discharge, and increased risk of HIV/AIDS.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Trihomonoza: nalezljiva bolezen, ki jo povzroča parazit Trichomonas vaginalis, ki se pogosto prenaša s spolnim stikom, kar povzroča simptome, kot so srbenje, izcedek in povečano tveganje za okužbo s HIV/AIDS.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q745865 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q745865"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#ureoplasma_urealyticum -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#ureoplasma_urealyticum">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q137110"/>
        <zascita rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#kondom"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Ureaplasma_urealyticum</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://repozitorij.uni-lj.si/Dokument.php?id=91439&amp;lang=eng</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Ureaplasma_urealyticum</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ureaplasma urealyticum</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Ureaplasma urealyticum</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.1.2.7.3</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Ureaplasma urealyticum: A unique bacterium commonly found in human urogenital tracts as commensals but can cause infections when overgrown, notable for its lack of a cell wall.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Ureaplasma urealyticum: Edinstvena bakterija brez celične stene, ki jo običajno najdemo v človeških urogenitalnih organih kot komenzale, vendar lahko povzroči okužbe, ko se razraste.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q137110 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q137110"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#urgentna_kontracepcija -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#urgentna_kontracepcija">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q741027"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Emergency_contraception</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://www.tosemjaz.net/razisci/spolnost/nujna-kontracepcija/</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Emergency contraception</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Urgentna kontracepcija</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.2.2.1.1</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Emergency Contraception (EC): Measures, including emergency contraceptive pills (ECPs) and intrauterine devices (IUDs), used after unprotected sexual intercourse to prevent pregnancy.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Nujna kontracepcija (EC): Ukrepi, vključno s tabletami za nujno kontracepcijo (ECP) in intrauterinimi napravami (IUD), ki se uporabljajo po nezaščitenem spolnem odnosu za preprečevanje nosečnosti.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q741027 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q741027"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#uzitek -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#uzitek">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q208195"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolno_vedenje"/>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Užitek</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">pleasure</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">9.2</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Pleasure: sexual pleasure refers to experience that feels good, that involves the enjoyment of something in conection to sexual activity.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Užitek: spolni užitek se nanaša na izkušnjo, ko se dobro počutimo. Vključuje uživanje nečesa v povezavi s spolno dejavnostjo.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q208195 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q208195"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#vaginalni_obrocek -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#vaginalni_obrocek">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q1927779"/>
        <rdfs:isDefinedBy>http://www.cbz.si/zzzs/pao/bazazdr2.nsf/o/0B80C4A7AB24329EC1257B3C000507EF/$File/a-014672.pdf</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Vaginal_ring</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vaginal ring</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Vaginalni obroček</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.2.2.6</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Vaginal Ring: Vaginal rings, also known as intravaginal rings or V-rings, are polymeric drug delivery devices designed for controlled release of drugs in the vagina for extended periods. They are primarily used for contraception.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Vaginalni obročki: Vaginalni obročki, znani tudi kot intravaginalni obročki ali V-obročki, so polimerne naprave za dajanje zdravil, zasnovane za nadzorovano sproščanje zdravil v nožnici za daljša obdobja. Uporabljajo se predvsem za kontracepcijo.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1927779 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1927779"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#vaginizem -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#vaginizem">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q1128431"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#noznica"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Vaginismus</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Vaginizem</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vaginismus</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Vaginizem</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.7.1</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Vaginismus: Vaginismus is a condition characterized by involuntary muscle spasms that interfere with vaginal intercourse or penetration. It often leads to pain during sexual activity and can result from a fear of pain associated with penetration.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Vaginizem: Vaginizem je stanje, za katerega so značilni nehoteni mišični krči, ki ovirajo vaginalni spolni odnos ali penetracijo. Pogosto povzroča bolečino med spolno aktivnostjo in je lahko posledica strahu pred bolečino, povezano s penetracijo.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1128431 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1128431"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#vaginoplastika -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#vaginoplastika">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q1537534"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#vulva"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Vaginoplasty</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Vaginoplastika</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vaginoplasty</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">8.3.9</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Vaginoplastika: Vaginoplastika je kirurški poseg, ki vključuje konstrukcijo ali rekonstrukcijo nožnice. Izvaja se iz različnih razlogov, med drugim za korekcijo prirojenih napak, zdravljenje prolapsa medeničnih organov ali po odstranitvi malignih tvorb.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Vaginoplasty: Vaginoplasty is a surgical procedure that involves constructing or reconstructing the vagina. It is performed for various reasons, including correcting congenital defects, treating pelvic organ prolapse, or following the removal of malignant growths.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1537534 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1537534"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#vazektomija -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#vazektomija">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q690838"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Vasectomy</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Vazektomija</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vasectomy</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Vazektomija</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.2.4.1</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Vasectomy: Vasectomy (or vasoligation), is an elective surgical procedure for male sterilization or permanent contraception. During the procedure, the male vasa deferentia are cut and tied or sealed so as to prevent sperm from entering into the urethra and thereby prevent fertilization of a female through sexual intercourse.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Vazektomija: Vazektomíja pomeni operacijsko prekinitev ali delno odstranitev semenovoda. Z vazektomijo se pri moškem doseže trajna sterilizacija oziroma zaščita pred zaploditvijo. Zaradi prekinitve obeh semenovodov v izlivu po posegu semenčice več niso prisotne.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q690838 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q690838"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#velike_sramne_ustnice -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#velike_sramne_ustnice">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q1081574"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Labia_majora</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Labia majora</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Velike sramne ustnice</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">8.3.7.3.2</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Labia Majora: The labia majora, also known as the outer lips, are prominent skin folds that extend from the mons pubis to the perineum. They, along with the labia minora, form part of the vulva and are homologous to the male scrotum.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Velike sramne ustnice: Velike sramne ustnice, znane tudi kot zunanje ustnice, so izrazite kožne gube, ki segajo od mons pubisa do perineuma. Skupaj z malimi sramnimi ustnicami tvorijo del vulve in so homologni moškemu skrotumu.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1081574 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1081574"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#virtualne -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#virtualne">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q2607593"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Virtual_sex</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Virtual sex</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Virtualne</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">3.2.3</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Virtual sex: Virtual sex is sexual activity where two or more people (or one person and a virtual character) gather together via some form of communications equipment to arouse each other, often by the means of transmitting sexually explicit messages. Virtual sex describes the phenomenon, no matter the communications equipment used.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Virtualni seks je spolna dejavnost, pri kateri se dve ali več oseb (ali ena oseba in virtualni lik) zberejo prek neke vrste komunikacijske opreme, da bi vzbudili drug drugega, pogosto z oddajanjem spolno eksplicitnih sporočil. Izraz &apos;virtualni seks&apos; opisuje pojav, ne glede na uporabljeno komunikacijsko opremo.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q2607593 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q2607593"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#virtualni_seks -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#virtualni_seks">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q626268"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Cybersex</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Kiberseks</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cybersex</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Kiberseks</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">3.2.3.2</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Cybersex: Cybersex refers to virtual sexual encounters involving long-distance communication, often facilitated by electronic devices such as webcams or text messaging. It can include explicit messages, descriptions of sexual experiences, or even real-life masturbation.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Kiberseks: kiberseks se nanaša na virtualna spolna srečanja, ki vključujejo komunikacijo na dolge razdalje, ki jo pogosto omogočajo elektronske naprave, kot so spletne kamere ali besedilna sporočila. Vključuje lahko eksplicitna sporočila, opise spolnih izkušenj ali celo masturbacijo v realnem času.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q626268 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q626268"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#virusne -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#virusne">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q808"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Virus</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Virusi</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Virus</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Virusi</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.1.3</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Viral infection: A viral disease (or viral infection) occurs when an organism&apos;s body is invaded by pathogenic viruses, and infectious virus particles (virions) attach to and enter susceptible cells.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Virusna okužba: Virusna bolezen (ali virusna okužba) se pojavi, ko je telo organizma napadeno s patogenimi virusi, in nalezljivi virusni delci (virioni) se pritrdijo na občutljive celice in vstopijo vanje.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q808 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q808"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#vpliva_na -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#vpliva_na">
        <rdfs:label xml:lang="sl">Vpliva na</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">it effects</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Means that a notion has an impact on something</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Pomeni, da ima nek pojem vpliv na nekaj.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#vulva -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#vulva">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q2192288"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Vulva</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Vulva</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vulva</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Vulva</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">8.3.7</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Vulva: in humans, the vulva (pl.: vulvas or vulvae) consists of the external female sex organs. The vulva includes the mons pubis (or mons veneris), labia majora, labia minora, clitoris, vestibular bulbs, vulval vestibule, urinary meatus, the vaginal opening, hymen, and Bartholin&apos;s and Skene&apos;s vestibular glands. The urinary meatus is also included as it opens into the vulval vestibule. Other features of the vulva include the pudendal cleft, sebaceous glands, the urogenital triangle (anterior part of the perineum), and pubic hair. The vulva includes the entrance to the vagina, which leads to the uterus, and provides a double layer of protection for this by the folds of the outer and inner labia.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Vulva: vúlva ali zunánje žénsko spolovílo je del ženskih spolnih organov. Zgrajen je iz velikih (labia majora) in malih sramnih ustnic (labia minora), nadsramja (mons pubis ali mons veneris), ščegetavčka (clitoris) in nožničnega preddvora (vestibulum vaginae).</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q2192288 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q2192288"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#vzburjenje -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#vzburjenje">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q215127"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#bartolinijeve_zleze"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#penis"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#vulva"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Sexual_arousal</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sexual arousal</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Vzburjenje</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">9.2.1</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Sexual Arousal: Sexual arousal, also known as sexual excitement, is the physiological and psychological response that occurs when individuals prepare for sexual activity or are exposed to sexual stimuli. This response involves physical changes, such as engorgement of sexual tissues, and hormonal fluctuations, which can lead to sexual desire and lead to sexual activity. Sexual arousal may progress through different stages and can culminate in an orgasm.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Spolno vzburjenje: Spolno vzburjenje, je fiziološki in psihološki odziv, ki se pojavi, ko se posamezniki pripravljajo na spolno aktivnost ali so izpostavljeni spolnim dražljajem. Ta odziv vključuje fizične spremembe, kot je preobremenitev spolnih tkiv, in hormonska nihanja, ki lahko povzročijo spolno željo in povzročijo spolno aktivnost. Spolno vzburjenje lahko napreduje skozi različne stopnje in se lahko konča z orgazmom.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q215127 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q215127"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#zascita -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#zascita">
        <rdfs:label xml:lang="en">protection</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">zaščita</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Means that something offers protection against something</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Pomeni, da nekaj nudi zaščito proti nečemu</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#zascita_pred_spo -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#zascita_pred_spo">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q12198"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://www.tosemjaz.net/razisci/spolnost/zascita-naj-bo-zanesljiva/</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://www.who.int/teams/global-hiv-hepatitis-and-stis-programmes/stis/prevention</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sexually transmited infection protection</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Zaščita pred SPO</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.3</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Safe sex is sexual activity using methods or contraceptive devices (such as condoms) to reduce the risk of transmitting or acquiring sexually transmitted infections (STIs), especially HIV. &apos;Safe sex&apos; is also sometimes referred to as safer sex or protected sex to indicate that some safe sex practices do not eliminate STI risks. It is also sometimes used colloquially to describe methods aimed at preventing pregnancy that may or may not also lower STI risks.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Zaščita pred spolno prenosljivimi okužbami: Varni seks je spolna dejavnost, pri kateri se uporabljajo metode ali kontracepcijski pripomočki (kot so kondomi), da se zmanjša tveganje za prenos ali pridobitev spolno prenosljivih okužb (SPO), še posebej HIV. &apos;Varni seks&apos; se včasih imenuje tudi varnejši seks ali zaščiteni seks, da se pokaže, da nekatere prakse varnega seksa ne odpravijo tveganja za STO. Prav tako se včasih kolokvialno uporablja za opis metod, namenjenih preprečevanju nosečnosti, ki lahko ali pa tudi ne zmanjšajo tveganje za SPO.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q12198 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q12198"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#zenska_ejakulacija -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#zenska_ejakulacija">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q212379"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#orgazem"/>
        <povezano_z rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#spolne_fantazije"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Female_ejaculation</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Female ejaculation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Ženska ejakulacija</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">9.3</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Female ejaculation: Female ejaculation is characterized as an expulsion of fluid from the Skene&apos;s gland at the lower end of the urethra during or before an orgasm. It is also known colloquially as squirting (or gushing), although research indicates that female ejaculation and squirting are different phenomena, squirting being attributed to a sudden expulsion of liquid that partly comes from the bladder and contains urine.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Ženska ejakulacija: Ženska ejakulacija je opredeljena kot izločanje tekočine iz Skenejeve žleze na spodnjem koncu sečnice med ali pred orgazmom. Kolokvialno je znana tudi kot squirting (ali izliv), čeprav raziskave kažejo, da sta ženska ejakulacija in squirting različna pojava, pri čemer se squirting pripisuje nenadnemu izločanju tekočine, ki deloma izhaja iz mehurja in vsebuje urin.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q212379 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q212379"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#zenske -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#zenske"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#zgodnje_otrostvo_in_spolnost -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#zgodnje_otrostvo_in_spolnost">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q1072080"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Child_sexuality</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Child sexuality</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Zgodnje otroštvo in spolnost</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">6.4</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Development of Sexuality: The development of sexuality encompasses the maturation of sensory, emotional, and sexual activities in children. It occurs before full sexual maturity and is influenced by social and cultural factors.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Razvoj spolnosti: Razvoj spolnosti zajema zorenje čutnih, čustvenih in spolnih aktivnosti pri otrocih. Pojavi se pred polno spolno zrelostjo in nanjo vplivajo socialni in kulturni dejavniki.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1072080 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1072080"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#zgodovina_seksualnosti -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#zgodovina_seksualnosti">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q17003131"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/History_of_human_sexuality</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">History of human sexuality</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Zgodovina seksualnosti</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">7</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Družbena konstrukcija človeške spolnosti: način, kako družba oblikuje in definira človeško spolno vedenje, norme, tabuje in njihov vpliv na kulture skozi zgodovino.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Social Construction of Human Sexuality: The way society shapes and defines human sexual behavior, norms, taboos, and its impact on cultures throughout history.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q17003131 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q17003131"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#zika -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#zika">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q202864"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Zika_virus</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://nijz.si/nalezljive-bolezni/nalezljive-bolezni-od-a-do-z/zika-virus/</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy>https://sl.wikipedia.org/wiki/Virus_zika</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Virus zika</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Zika virus</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.1.3.5</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Virus Zika: Virus Zika je flavivirus, ki ga širijo komarji Aedes. Lahko povzroči vročino Zika, pogosto z blagimi simptomi ali brez njih. Pri nosečnicah predstavlja tveganje za hude prirojene okvare, vključno z mikrocefalijo.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Zika Virus: Zika virus is a flavivirus spread by Aedes mosquitoes. It can cause Zika fever, often with mild or no symptoms. In pregnant women, it poses a risk of severe birth defects, including microcephaly.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q202864 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q202864"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#zrelo_obdobje -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#zrelo_obdobje">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q154136"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://en.wikipedia.org/wiki/Human_sexuality</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Human sexuality</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Zrelo obdobje</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">6.6</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">Human Sexuality: The comprehensive range of ways in which people experience and express their sexuality, including biological, psychological, physical, emotional, social, and spiritual aspects. It&apos;s a broad term without a precise definition and involves sexual orientation, relationships, cultural influences, and more.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Človeška spolnost: obsežen nabor načinov, na katere ljudje doživljajo in izražajo svojo spolnost, vključno z biološkimi, psihološkimi, fizičnimi, čustvenimi, družbenimi in duhovnimi vidiki. To je širok pojem brez natančne definicije in vključuje spolno usmerjenost, odnose, kulturne vplive in drugo.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q154136 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q154136"/>
    


    <!-- http://onto.clarin.si/semsex#vedenjska_»naravna« -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#vedenjska_»naravna«">
        <owl:sameAs rdf:resource="http://wikidata.org/entity/Q71898414"/>
        <rdfs:isDefinedBy>https://www.tosemjaz.net/razisci/spolnost/naravne-metode/</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Naravno načrtovanje družine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Natural family planning</rdfs:label>
        <skos:altLabel xml:lang="sl">1.2.5</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="sl">Naravno načrtovanje družine (NND) se navezuje na metode načrtovanja družine, ki temeljijo na opazovanju telesnih znakov za določanje plodnih in neplodnih dni menstruacijskega ciklusa, ne da bi posegale v naravno telesno dogajanje. Osnovane so na opazovanju znakov, kot so učinki hormonov na bazalno telesno temperaturo in spremembe sluzi ter položaju materničnega vratu. Učinkovitost je zelo raznolika, odvisno od uporabljene metode, ustrezne poučitve in skrbnosti pri upoštevanju postopka.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Natural family planning (NFP) comprises the family planning methods approved by the Catholic Church and some Protestant denominations for both achieving and postponing or avoiding pregnancy. In accordance with the Church&apos;s teachings regarding sexual behavior, NFP excludes the use of other methods of birth control, which it refers to as &apos;artificial contraception&apos;.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q71898414 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q71898414"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q10048327 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q10048327"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q101065 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q101065"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q101896 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q101896"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1035954 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1035954"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1072080 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1072080"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1081574 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1081574"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q10816 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q10816"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1093205 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1093205"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q109497310 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q109497310"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1097630 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1097630"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1098028 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1098028"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q110271724 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q110271724"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1114305 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1114305"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1128431 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1128431"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1137463 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1137463"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1165905 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1165905"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q120463 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q120463"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1211892 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1211892"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q12171 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q12171"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q12198 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q12198"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q12199 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q12199"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q122224 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q122224"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1233836 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1233836"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1295013 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1295013"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q12969054 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q12969054"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1297897 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1297897"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q131027 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q131027"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q131029 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q131029"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q131065 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q131065"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q131683 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q131683"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q131742 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q131742"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q133078 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q133078"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1342425 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1342425"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1361002 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1361002"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1361206 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1361206"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q137110 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q137110"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q138686 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q138686"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1406501 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1406501"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q14076 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q14076"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1412313 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1412313"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q14819852 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q14819852"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q14820885 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q14820885"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q150946 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q150946"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1537534 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1537534"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q15404978 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q15404978"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q154136 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q154136"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q154869 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q154869"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q155630 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q155630"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q156007 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q156007"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q157661 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q157661"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q162297 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q162297"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q16274676 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q16274676"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1628262 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1628262"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1640627 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1640627"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q16764901 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q16764901"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q17003131 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q17003131"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q170538 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q170538"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q170585 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q170585"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q170912 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q170912"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q17105315 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q17105315"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q17157349 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q17157349"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q174471 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q174471"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1762220 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1762220"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1764560 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1764560"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q177708 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q177708"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q178059 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q178059"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q17888 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q17888"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q181497 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q181497"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q182207 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q182207"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q184211 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q184211"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q184627 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q184627"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q184674 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q184674"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q187082 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q187082"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q189125 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q189125"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1920858 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1920858"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1927779 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1927779"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q192995 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q192995"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1930909 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1930909"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1969374 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1969374"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q1973610 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q1973610"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q200117 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q200117"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q202864 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q202864"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q207791 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q207791"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q208195 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q208195"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q2102452 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q2102452"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q2102979 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q2102979"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q21072660 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q21072660"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q210749 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q210749"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q210975 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q210975"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q212379 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q212379"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q215127 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q215127"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q216997 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q216997"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q217259 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q217259"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q2192288 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q2192288"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q231043 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q231043"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q235693 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q235693"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q2607593 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q2607593"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q261290 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q261290"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q2616475 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q2616475"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q2666904 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q2666904"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q272026 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q272026"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q290 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q290"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q291 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q291"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q3140642 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q3140642"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q3149432 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q3149432"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q318529O -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q318529O"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q324503 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q324503"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q326643 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q326643"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q327281 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q327281"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q3344800 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q3344800"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q3381802 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q3381802"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q3410369 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q3410369"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q3427336 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q3427336"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q3500611 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q3500611"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q36577142 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q36577142"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q36633 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q36633"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q376032 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q376032"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q3815525 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q3815525"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q43200 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q43200"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q438973 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q438973"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q4620674 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q4620674"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q4688879 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q4688879"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q47092 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q47092"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q48277 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q48277"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q486680 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q486680"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q4936942 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q4936942"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q500869 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q500869"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q503427 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q503427"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q510866 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q510866"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q513122 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q513122"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q517807 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q517807"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q5266777 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q5266777"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q5266778 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q5266778"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q55614474 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q55614474"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q5873 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q5873"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q5880 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q5880"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q5887 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q5887"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q58929 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q58929"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q589656 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q589656"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q592 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q592"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q594595 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q594595"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q598443 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q598443"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q608 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q608"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q60920373 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q60920373"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q626268 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q626268"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q6473911 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q6473911"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q650891 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q650891"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q6581072 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q6581072"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q6581097 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q6581097"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q6636 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q6636"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q666412 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q666412"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q6853 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q6853"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q690838 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q690838"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q7054301 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q7054301"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q7103387 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q7103387"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q7129784 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q7129784"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q7140972 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q7140972"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q71560105 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q71560105"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q71898414 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q71898414"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q7239230 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q7239230"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q727028 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q727028"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q7292449 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q7292449"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q73738974 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q73738974"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q741027 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q741027"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q7458450 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q7458450"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q745865 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q745865"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q7458752 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q7458752"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q751722 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q751722"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q754926 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q754926"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q757329 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q757329"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q790949 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q790949"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q808 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q808"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q8124 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q8124"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q817281 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q817281"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q83345 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q83345"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q837322 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q837322"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q8396 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q8396"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q8402 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q8402"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q8410 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q8410"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q864088 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q864088"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q873072 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q873072"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q912179 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q912179"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q9384 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q9384"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q9612 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q9612"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q9625 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q9625"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q9631 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q9631"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q9715 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q9715"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q976338 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q976338"/>
    


    <!-- http://wikidata.org/entity/Q977536 -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://wikidata.org/entity/Q977536"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type">
        <rdfs:label xml:lang="sl">tip</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">type</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">it characterizes one of the or a subgroup</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">označuje enega izmed oz podskupino</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy">
        <rdfs:label xml:lang="en">described at URL</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">opisano na URL-ju</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">More information and description available on the website.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">več informacij in opis dostopen na spletni strani.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label">
        <rdfs:label xml:lang="en">Label</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Oznaka</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Mark of the term.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Oznaka pojma.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf">
        <rdfs:label xml:lang="sl">Podtip</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Subclass of</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A narrow group.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Ožja skupina.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs">
        <rdfs:label xml:lang="sl">Isto kot</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Same as</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Indicates the same meaning.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Označuje enak pomen.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel">
        <rdfs:label xml:lang="en">Chapter label</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="sl">Oznaka poglavja</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="sl">S to oznako označujemo številko posameznega koncepta v obliki poiglavja ter podpoglavja.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The label marsk each concept with its unique number in the form of a chapter and subchapter.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition">
        <rdfs:label xml:lang="sl">Definicija</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Definition</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Explaining the concept.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Razlaga pojma.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://schema.org/isSimilarTo -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://schema.org/isSimilarTo">
        <rdfs:label xml:lang="sl">je_sorodno</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">related to</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">A pointer to another, functionally similar product (or multiple products).</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Označuje pojem, ki je soroden nekemu drugemu pojmu</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://schema.org/isVariantOf -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://schema.org/isVariantOf">
        <rdfs:label xml:lang="sl">Je primer</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Variant of</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">Indicates the kind of product that this is a variant of. In the case of ProductModel, this is a pointer (from a ProductModel) to a base product from which this product is a variant. It is safe to infer that the variant inherits all product features from the base model, unless defined locally. This is not transitive. In the case of a ProductGroup, the group description also serves as a template, representing a set of Products that vary on explicitly defined, specific dimensions only (so it defines both a set of variants, as well as which values distinguish amongst those variants). When used with ProductGroup, this property can apply to any Product included in the group.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Primer nekega splošnejšega fenomena.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://schema.org/primaryPrevention -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://schema.org/primaryPrevention">
        <rdfs:label xml:lang="sl">Preprečuje</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Prevents</rdfs:label>
        <skos:definition xml:lang="en">It indicates a concept that prevents a phenomenon or occurrence state.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="sl">Označuje pojem, ki preprečuje nek pojav oz. stanje.</skos:definition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotations
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->


    <rdf:Description rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#PEP">
        <schema:isVariantOf_proti rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#hiv"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#cepljenje">
        <schema:isVariantOf_proti rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#hepatitis_a_virus"/>
        <schema:isVariantOf_proti rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#hepatitis_b_virus"/>
        <schema:isVariantOf_proti rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#hepatitis_e_virus"/>
        <schema:isVariantOf_proti rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#hpv"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#kemicna">
        <schema:isVariantOf_proti rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#semenska_tekocina"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#kontracepcija">
        <schema:isVariantOf_proti rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#razmnozevanje"/>
        <schema:isVariantOf_proti rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#rojstvo"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://onto.clarin.si/semsex#prep">
        <schema:isVariantOf_proti rdf:resource="http://onto.clarin.si/semsex#hiv"/>
    </rdf:Description>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 5.1.18) https://github.com/owlcs/owlapi/ -->


